［古希臘神話］由宇宙渾沌到白銀時代-12主神介紹

各位絲、巴打好 自己因為由細到大都好鐘意古希臘神話，細個會成日去圖書館借書睇。機緣巧合之下去佐外國讀書發現學校有古文明讀，一直選科都有揀，依加大學準備讀考古 身邊啲朋友話對希臘神話好有興趣所以開po分享下

我地現知嘅希臘神話大部分都係口述相傳，因此有好多唔同講法，所以有機會同你所知嘅有可能會有出入。

首先係講12主神前都要提返少少背景， 相信雅典娜同宙斯個名大家都唔陌生，但係其實佢地只係希臘神話嘅第三代神。係宙斯之前曾經有兩個神王，一個係烏拉諾斯（Uranos ）另一個係克羅諾斯（Cronos）。三位神王全部都係父子關係所以宙斯係名符其實嘅神三代

所有希臘神都係大地女神-蓋亞（Gaea）嘅子孫，當中包括佢自己老公烏拉諾斯都係佢個仔 係希臘神話裡面亂倫係一件好常見嘅事，因為佢地相信近親繁殖先可以保持血脈純種。依種理念去到斯巴達（Spartans）時（大概公元前500年前左右）仲信奉，依個亦都係直接影響斯巴達沒落嘅原因。

首先根據公元前700年前希臘作者赫西俄德的神譜記載,宇宙渾沌時期天地都係冰冷同黑色，所有事物都冇形態，直至蓋亞嘅出現。神譜形容蓋亞為第一創世神，「 在她身上既看到創造，又看到毀滅。既看到秩序，又看到混亂。 黑暗和混亂是她的本質。」

蓋亞其實就係宙斯嘅阿嫲，佢分别生佐三個原始之神，天空之神烏拉諾斯、海洋之神蓬托斯（Pontus）和山脈之神烏瑞亞（Ourea），然後同烏拉諾斯生佐十二个泰坦巨神（Titan),三個獨眼巨人（Cyclops）同三個百臂巨神（Hecatonchires），而所有天神都係佢嘅子孫後代。

泰坦神裡面最出名嘅就係克羅諾斯，亦都係第二代神王，宙斯個老豆。
佢嘅稱謂係農神，掌管農業，佢係泰坦中年紀最細亦都係蓋亞最寵愛嘅泰坦。因為烏拉諾斯嘅妒忌佢不停壓逼擁有完美外表同頭腦嘅泰坦特别係克羅諾斯。烏拉諾斯開始有想殺死晒所有泰坦嘅想法，而且烏拉諾斯愈黎愈獨裁同濫權對蓋亞亦都唔再尊重。 蓋亞不滿烏拉諾斯想剷除佢但係又唔忍心親自落手，最後話泰坦裡面邊個殺佐烏拉諾斯邊個就係下一任神王。克羅諾斯想反抗烏拉諾斯嘅殘忍暴政，而且又受到母親嘅慫恿，之後佢用蓋亞采用大地深處黑岩石所打造鋒利無比，可以弒神嘅神器一把鐮刀閹割咗烏拉諾斯。克羅諾斯將烏拉諾斯嘅生殖器拋到海裡面濺起咗泡沫，泡沬中誕生咗愛神阿芙蘿黛蒂（Aphrodite）係羅馬時期又叫維納斯（Venus）。

烏拉諾斯係死前詛咒克羅諾斯都會好似佢一樣比自己個仔推翻同殺死，因此克羅諾斯非常擔憂。佢掌管世界嘅時期被稱為黃金時代，根據神譜記載當時係世界上最幸褔嘅年代。但係因為烏拉諾斯嘅詛咒佢好怕有小朋友，所以每當佢嘅神后瑞亞（Rhea）生佐一個小朋友佢就食佐佢。瑞亞對此非常不滿，所以係生第六個小朋友（宙斯 Zeus）嘅時候將佢同一塊石頭掉包。宙斯被托管去克羅諾斯嘅家姐照顧，到佢成為一個壯健嘅青年再話佢知身世。宙斯去佐問擁有無比智慧同預知能力嘅女泰坦美狄絲（Metis）推翻克羅諾斯嘅方法。美狄絲比佐一樽催吐催眠嘅藥水宙斯,聯合母親宙斯將藥水混入克羅諾斯嘅酒裡面。昏迷後克羅諾斯將肚裡面個五個小朋友嘔返出嚟，分别係農業豐收女神-狄蜜特（Demeter ）， 婚姻、家庭女神-希拉（Hera）， 冥界神-哈帝斯（Hades），海神- 波塞冬（Poseidon）
宙斯同其他兄弟姊妹合力將克羅諾斯撕成碎片並將佢扔到塔耳塔諾斯地獄。

其他神一致推舉宙斯成為新一代神王，宙斯、波塞冬同哈帝斯抽籤劃分領域。宙斯抽到天空，波塞冬抽到海洋而哈帝斯抽到冥界。都有傳說話係宙斯和波塞冬出老千所以搞到哈帝斯抽到冥界

總之最後由宙斯統領嘅白銀時代正式開啟

下一篇會開始正式介紹宙斯生平同佢嘅淫亂史 有興趣嘅留個名比個正皮G持下

LM

支持

lm

留名支持
睇到絲打鍾意神話到去讀考古呢d乞食科就知道你真係鍾意呢樣野

利申：讀緊乞食科，但冇後悔

當初都冇諗過讀得成因為老豆都反對
話出黎做野等乞食
加油啊 巴打讀緊咩科？

push G持

我對希臘神話嘅了解都係咁黎

Lm 好正

留名

其實各大希臘城邦嘅信仰會唔會有差別？
耶教都有分新教 天主教 東正教
希臘又有無唔同教派？

細個都好鍾意神話故仔，不過我鍾意北歐神話多啲

zeus既家姐呀哥係咪數漏左個

LM支持

g持

G持
我細細個都成日去圖書館借希臘神話，星座神話果類書黎睇
大學讀理科，不過take左個elective讀中國神話 最衰果陣冇西方神話揀

希臘又冇分唔同教派但係根據唔同城市佢地會著重信奉唔會神
雖然宙斯都係咁重要 但係好似雅典，雅典娜係佢地嘅心目中會重要啲

另外一個例子係斯巴達 Spartans 佢地係信奉大力神海格力斯Hercules 係當地會有海格力斯嘅神廟

係啊 後尾睇返發現淨係寫咗主神個幾個
仲有爐神-海絲蒂亞（Hestia）
唔該晒巴打

平時如果有人問我信咩宗教我會話希臘神

推一下

我係呢隻

之前聽講斯巴達係信nike?

咁海洋之神蓬托斯（Pontus）和山脈之神烏瑞亞（Ourea）仲有無角色? 波塞冬做左海神之後蓬托斯會去左邊?

多謝大家支持 今日講下眾神之王宙斯

首先我細個第一個認識嘅宙斯係咁嘅：

依套係一套韓國動畫，以前會衝返屋企睇 所以係我真正地接觸宙斯之前我都認為宙斯係一個花心，咸濕周圍搞大人個肚嘅神

但係其實宙斯未必係我地想像中咁好色同多情，不過係深入解剖宙斯之前首先輕輕介紹一下宙斯嘅Background 。

（真正嘅宙斯）

好似之前所講，宙斯（Zeus）係克羅諾斯同瑞亞嘅仔，根據口述宙斯係一個壯碩英俊，充滿魅力嘅男人。宙斯嘅象徵係閃電權杖同老鷹，係好多關係宙斯嘅畫像都會見到依兩樣野。仲有橡樹同白牛都係同宙斯有關嘅識别物。

宙斯嘅出生日不明但係每個月嘅15號都係宙斯嘅聖日，而佢嘅出生地有人話係瑞亞係克里特島嘅狄克特翁山洞裡面。宙斯嘅子女幾乎多到數唔晒 ，雅典娜（Athena）、阿波羅（Apollo）、 荷米斯（Hermes）、赫菲斯托斯（ Hephaestus ）同泊瑟芬（ Persephone）。 經典嘅半人半神都唔少，例如海格力斯（Hercules），柏修斯（Perseus）同希臘神話有名嘅美女特洛依嘅海倫（Helen）。同佢有關係嘅女性更加係多到數唔晒，但係宙斯依然係最有權威嘅眾神之王。

泰坦之戰
唔好以為宙斯撕碎佐佢老豆克羅諾斯就世界和平，克羅諾斯嘅兄弟姊妹泰坦神族向宙斯佢地嘅奧林匹克神族發動了戰爭。十二泰坦推祟了拉培特斯（Lapetus）個仔，最強壯嘅泰坦阿特拉斯（Atlas）成為新首領。泰坦裡面只有兩人冇參戰，分别就係為人熟悉嘅普羅米修斯(Prometheus）同艾比米修斯（Epiemtheus）。佢地分别係先見之明同後見之明，正正就係因為普羅米修斯預知咗大戰嘅結局所以佢地兩兄弟決定幫助奧林匹克神族。本來奧林匹克族被打到全幾乎全軍覆沒，依個時候宙斯打開佐塔耳塔洛斯解放咗被克羅諾斯囚禁並對克羅諾斯抱有極大仇恨嘅獨眼巨人同百臂巨人。獨眼巨人天生對打造武器好有天份，佢地為宙斯打造佐可以發射雷同閃電嘅權杖（就係波西.傑克森裡面比人偷佐個枝 ）。宙斯再一次向泰坦們發動攻擊，今次泰坦抵抗唔到四處走佬但係各個出口比百臂巨人封咗。

最後所有參與戰嘅泰坦都被關進塔耳塔洛斯，為首嘅阿特拉斯被罰去頂天，成為擎天神。

依次戰役被稱為泰坦之戰，同時亦都為下一揚戰爭同怪物提豐之戰（Typhoon）埋下覆筆。

下一篇會講下提豐之戰

冇話特別信邊個 純粹如果要信神我會選擇希臘神
自己比較鐘意月亮女神Artimis

都有信Nike都唔出奇因為佢地唔係只係信奉一個神
不過關於勝利女神Nike of Samothrace嘅神像（擺係羅浮宮有翼冇頭個個）係土耳其揾到，被認為係馬其頓（Macedonia)嘅將軍命人打造，神像大概係公元前250年至180年左右建造
所以馬其頓信奉Nike 嘅機率好大但係關於斯巴達我就只係知佢地著重於海格力斯，不過都有信同祭祀其他神

關於蓬托斯同烏瑞亞嘅傳說其實唔多，大部份神話相信係提豐之戰後原始神都跟住蓋亞沉睡或者唔再理世事

歐洲人 europa
咪宇斯 其中一條女

一直都好有興趣

巴打有冇入門書推介下？

其實如果唔想齋神話咁悶可以睇下波西.傑克森，佢個作者以前都係讀古文明，可以一邊睇小說一邊慢慢記人名

雖然套戲係垃圾

留個名先
我都係接觸到韓國個套希臘神話動畫而鍾意上成個希臘神話，平時好鍾意上wiki逐個睇啲希臘神

高汁 g持！！

係咪有d version話aphrodite係Zeus個女？

btw推

推

點解鍾意Artemis多啲？

宙斯同天后本身都係亂倫

樓主有無研究埋北歐嘅神話？

Sor, 想正評但手指太肥hi到隔離

依加繼續講宙斯嘅主要戰役，除佐泰坦就係提豐之戰。

提豐（Typhoon)其實就係颱風，古希臘人好天馬行空咁將自然現象擬人法，所以就產生咗好多唔同嘅神話故事。

提豐又被稱為萬妖之祖，泰坦之戰後因為蓋亞不滿自己個仔比人推翻佐所以製造出黎嘅怪物。根據神譜記載提豐有百個龍頭，眼眸不時噴出烈焰。佢嘅吼聲變幻無常，有時係人聲、獅吼、犬吠都有。關於佢嘅身體有好多唔同話法，神譜只係提到佢四肢力大無比。書庫（The Library）裡提到由肩到股為人型，股以下如巨蟒。變型記（Metamorphoses）提到提豐有百頭百翼更有百隻巨手。而史詩-狄奧尼西卡（Dionysiaca）中更加係話提豐嘅頭係會不停變幻成唔同嘅猛獸，有時係獅子，有時係豹，百獸雲集。下半為蛇身，佢經過嘅地方都會一遍污籍周圍受到破壞。

提豐同宙斯嘅戰爭簡略黎講就係提豐一開始大勝，偷走佐宙斯嘅神器逼到其他神逃命去到埃及。後來得到情人歐羅巴公主的弟弟卡德摩斯嘅幫助偷返神雷。提豐發現之後向宙斯叫陣，話要娶赫拉為妻，貶諸神為奴，解放冥淵裡面嘅泰坦族，將天地重新融合，歸入混沌。

被刺激到的宙斯從天上直衝向提豐，狄奧尼西卡記載「以雲為甲，以雷為盾，以閃電為矛，以霹靂為箭。」

最後提豐不支倒地，宙斯將佢壓係西西里島嘅埃特納火山（Mt Aetna）下。

因為寫戰爭有啲無趣所以好簡略咁寫咗提豐之戰，其實中間都有啲有趣嘅故事例如變型記裡面阿芙羅黛蒂同佢個仔因為逃亡而變成魚（雙魚座）嘅故事，或者森林之神潘（Pan）將自己變成上身為羊，下身為魚（摩羯座）嘅故事。如果大家有興趣可以留個cm到時寫返個變型記做主題

多謝支持

Lm

細個女仔都係鐘意返浪漫啲咩月亮女神個類
之後睇Percy Jackson佢小說寫到Artemis好型之後就一直好鐘意

啱啊 希拉就係宙斯個家姐
係同父同母

都有興趣不過主要都係研究古希臘
因為熟啲

都有咁嘅講法，不過最多都係烏拉諾斯生殖器濺起泡沫依個解䆁多

記得第一次接觸希臘神話都係睇percy jackson 個時睇到勁入迷，每一本包括續集都睇左好多次，見到呢個po回憶返曬來

樓主可唔可以講吓Persephone誘拐事件

個陣時都係一睇Percy Jackson就入晒迷，個人最鐘意第三集泰坦之咒 （The Titian Curse ）話嘅正正就係阿特拉斯個故事

可以 我最鐘意嘅希臘神話之一

支持
我自己玩SMITE開始對古希臘神話有興趣
最鍾意Aphrodite同佢個仔Cupid

Kratos係希臘神話入面真係出現過。

但只係一個小神嚟

終於開始講宙斯啲情史（淫亂史）

宙斯嘅婚姻

宙斯曾經結過三次婚，第一位係佢係打敗克羅諾斯前求助嘅美狄絲（Metis），當宙斯打敗佐克羅諾斯之後就開始追求美狄絲，一開始美狄絲不停咁逃避宙斯嘅追求但係最終佢屈服咗係宙斯嘅淫威下成為佢嘅第一位伴侶。當佢懷孕嘅時候， 蓋亞講咗一條神喻，話佢地第一個孩子係女仔（即係雅典娜）其智力極高，足以挑戰宙斯本人。而佢地嘅第二個孩子係仔，而佢將會重蹈宙斯嘅後路，推翻自己父親嘅政權。宙斯知道咗之後好擔心所以趁美狄絲唔為意將佢食咗（係啊佢食咗佢老婆！仲要係將佢變做烏蠅吞咗 ） 。但係宙斯都阻止唔到雅典娜嘅誕生，有一日佢頭痛欲裂，佢要求赫菲斯托斯用斧頭劈開咗宙斯嘅頭骨。雅典娜身穿着美狄絲為自己打造嘅盔甲誕生，亦都成為宙斯最疼愛嘅子女。

依個故事最早可以係古希臘陶器上面揾到

而且唔少畫家都鐘意用依個故事做題材

第二位妻子係法律之神泰美斯（Themis）佢係代表正義同公平， 係藝術作品上大多數以左手持劍（表示正義）右手持天秤（表示公平）蒙上雙眼（表示一視同仁）其實係同我地平時睇律師片裡面嘅公平、公正、公義嘅正義女神像非常相似。

第三位妻子就係為人熟悉嘅天后希拉（Hera）

希拉係宙斯嘅家姐，一開始因為宙斯嘅風流而唔願意接受佢。有一次，天上落住大雨。依個時候，宙斯變成一隻可憐嘅雀仔鑽到希拉嘅懷裡，令希拉表現出了憐愛之情。等到雨停日出，宙斯先現出了原形，並且許諾一定會娶她為妻。據聞宙斯希拉亦都係三位妻子裡面唯一嘅正妻，同宙斯所孕育嘅孩子最有名就係赫菲斯托斯同阿瑞斯。古希臘詩人—赫西俄德的著作神譜中則把希拉稱為「腳穿金鞋的赫拉（gold-shod Hera）」；在荷馬史詩中（伊利昂記 Iliad），她被稱為「白臂女神赫拉（white-armed goddess Hera）」和「牛眼睛的天國王后（ox-eyed Queen of Heaven）」
宙斯向希拉求婚時承諾會分享他的權力同尊榮，所以每當希拉出現都會伴隨住閃電和雷鳴。眾神都好尊重佢，就連宙斯都好尊重佢。係好多藝術雕像中都可以見到希拉坐係王座上而宙斯企係一邊好似護衛咁。

不過同樣希拉嘅妒忌都係好出名，佢係希臘神話裡面經常性會逼害宙斯嘅情人同半人半神嘅兒子。被佢逼害嘅著名英雄同女性有阿波羅（Apollo）同阿蒂蜜斯（Artemis)嘅阿媽里托（Leto），曾經為希拉神殿神女嘅伊俄（lo）因為要保護佢而將佢變咗做白牛個個

雖然最後都係比希拉發現佐，希拉依個名有時候都會變咗善妒嘅代名詞。

下遍會詳細講下宙斯啲半人半神嘅仔同佢啲情人 希望大家可以繼續正皮同G持

G持加速

留名支持

有冇古希臘咸濕故事

我以為會女仔會鍾意Aphrodite，Athena同Hera多啲添，女神來講我欣賞依三位，可能因為我唔係太熟Artemis，希望你遲啲講多啲佢嘅故仔

同埋我一向認為宙斯都係最愛Hera，跟佢先係一對

其實我都唔知點解唔鐘意其他三位，可能因為細個睇個套動畫太多bug所以portrayed得佢地唔好 但係其實依三位女神都好麻煩，遲啲會講佢地同金蘋果嘅故事就明

加速

睇電影見佢對車頭燈先正

勁好睇

有認真睇
同埋建議用咗，佐字睇得好辛苦

之前慣咗 努力改緊

lm g持

樓主點睇神諭
d出處其實係邊到
你話蓋亞話邊個打贏第一代就做王係神諭定佢吹
其實d神係咪都預知到未來 但又改變唔到
我見好多英雄悲劇都係咁黎
同埋黃金時代之前個個叫咩時代 之後仲有冇青銅（英雄加人？） 黑鐵個d 希臘神好似冇末日/大結局？

我反而唔覺得佢地煩，佢地都係好有個性嘅女性，巾幗不讓鬚眉，包括Artemis都係

宙斯嘅情人

係希拉之前宙斯總共前後有6個妻子（唔係同時）而合法嘅老婆只有三位就係前一遍介紹嘅三位。同宙斯有個關係嘅女神或者女人不計其數，而其中幾著明嘅有記憶女神繆妮摩西妮（Mnemosyne）腓尼基（Phonecia）嘅公主歐蘿巴 （Europa）

Jean-Baptiste Marie Pierre, Abduction of Europa, 1750, Museum of Art, Dallas, TX, USA
阿戈斯（Argos）嘅公主達妮（Danae）

Jan Gossaert. Danae. 1527.

Titian, Danae and the shower of gold, 1554

厄多里亞（Aetolia)嘅公主麗達 （Leda）

François Boucher - Leda e o Cisne, 1741

仲有上一遍有提過嘅伊俄（lo)同大熊座嘅凱莉絲度（Callisto）原本係阿蒂蜜斯（Artemis）嘅女待後來比宙斯睇中，為咗得到佢宙斯將自己變成阿蒂蜜斯嘅樣同佢親近（為咗溝女變成自己個女個樣搞Les 其實都真係幾有決心 ）
François Boucher, Jupiter and Callisto, 1744

下一遍開始講每一位情人嘅故事

大多數有名神喻都係出自阿波羅，因為阿波羅嘅德爾菲神域（Delphi）係古希臘歷史上好出名。好多影響歷史嘅預言都係係德爾菲透過阿波羅嘅女祭司傳達。但係通常預言都係好玄而且唔會直接回答。

關於克羅諾斯弒父成王嘅神話有人話係神喻有人讚話純粹係邊個殺咗烏拉諾斯就可以繼位。亦都有傳說話因為蓋亞特别寵愛克羅諾斯所以慫恿佢咁做，立佢為新嘅天王。

根據古希臘詩人荷馬（Homer）嘅伊依昂記（The Iliad），宙斯好欣賞特洛依嘅王子赫特（Hector）曾經想改變佢嘅命運，但係無奈連神王都唔可以改變命運。係詩中，命運係above God 。
“Are you, Lord of Bright Lightning... proposing to reprieve a mortal ma, whose doom has long been settled..." 依句係第二十二章赫特死前雅典娜對於想救赫特一命嘅宙斯講。表示就算係神都只可以預知同改變小事，人類嘅生死佢地係唔可以插手。

關於黃金時代之前嘅有人話直接係宇宙渾沌或者可以叫黑暗時代。

根據希臘神話逐漸減少，希臘神就停留咗係白銀時期因為係經歷完特洛依戰爭後神已經唔想再介入人類嘅生活所以慢慢從人類生活中消失。有學者好似Percy Jackson嘅作者會認為英雄+人嘅時代就已經係青銅時代

支持
留名睇酒神 !

記憶女神繆妮摩西妮（Mnemosyne）係泰坦女神美狄絲個妹（即係宙斯第一任老婆，搞埋自己姨仔 ）當初宙斯就係扮成牧羊人嘅樣同佢生活咗九日，因此生咗9個女，相信大家都唔會陌生。就係9位繆斯女神（Muse）分别係史詩(Epic Song)、史學(History)、悲劇(Tragedy)、抒情詩(lyric Song)、情詩(Erotic Poetry)、舞蹈(Dance)、天文(astronomy)、喜劇(Comedy)同讚美歌(Sacred Song)。

Muses, part from Mantega's Parnassus 1497, Louvre Paris

歐蘿巴公主（Europa）

有一晩歐蘿巴發咗一個奇怪夢，夢見有兩個大陸化身嘅女人想帶走佢，其中一個就係亞細亞（Asia）。 第二日佢照常出去玩嘅時候，美麗青春嘅樣貌吸引咗宙斯嘅注意。為咗唔好嚇到歐蘿巴同逃避希拉嘅監視宙斯將自己變成一隻潔白無暇，英俊無比嘅白牛（我真係唔知牛點英俊瀟灑，原諒我咁大個女都冇乜見過牛 ）

總之白牛（宙斯）行到歐蘿巴同佢嘅同伴身邊，佢地個個都讚嘆白牛嘅高貴氣質同美麗 白牛邀請歐蘿巴坐上去佢身上，白牛載住歐蘿巴愈行愈快仲走埋入大海。原本波濤洶湧嘅大海係白牛行入去個下即刻變到平静落黎。白牛帶住歐蘿巴越過海洋去到克里特島（Crete）白牛變返做充滿威嚴嘅宙斯，表明咗自己嘅身份並向歐蘿巴求歡。（當然都有傳說話宙斯冇變返做人型而係以牛嘅姿態同歐蘿巴人獸交 ）

後來歐蘿巴生咗三個偉大嘅仔，其中最出名嘅係Minos (米諾斯）同係伊利昂記幫助特洛依嘅Sarpedon（薩爾貝冬）。為咗獎勵歐蘿巴，宙斯將克里特島以歐蘿巴命名，叫做Europe 亦都即係歐洲。

Jean-Baptiste Marie Pierre, Abduction of Europa, 1750, Museum of Art, Dallas, TX, USA

比較好奇神話對照嘅現實（當然好難考證到） 例如 Return of the Heracleidae 同 Dorian

另外佢地又有咩動機要將腓尼基呢類文化圈以外嘅地方擺落自己個神話度

上個sem都有讀
背撚到閪咁

啲咩咩神話對於性方面都幾跳脫 又亂倫又人獸又幼女又剩
同埋呢啲古明文嘅畫通常都好崇尚天體文化
北歐，埃及同希臘嘅神話好似都好相似

好好睇

達妮公主（Danae)

達妮係阿戈斯（Argos）嘅公主，亦都係國王嘅獨生女。有一日佢老豆收到神喻話將來達妮個仔會殺死自己嘅外公，亦都即係個國王。因為好擔心依件事會成真達妮嘅老豆將達妮鎖咗係高塔上，禁止佢同任何人接觸。於是孤單嘅達妮每日都望向窗出面嘅世界，寂寞美麗嘅容顏吸引咗宙斯嘅注意。（宙斯要睇中你真係點都走唔甩 ）

為咗同達妮交配而又唔驚動其他人宙斯（又）將自己變做一陣黃金雨（Golden Showers）滲透入達妮嘅身體裡面（宙斯已經係進化到唔需要身體接觸都生到仔）達妮最後生咗一名著名嘅英雄--柏修斯（Perseus）

都有傳說話係國王起高塔困住個女依件事傳到去宙斯耳邊，宙斯為咗一睹美人嘅美貌就去到阿戈斯。點知高塔嘅防禦就連神都好難入去，所以宙斯就化身為黃金雨入到去高塔裡面。然後發現達妮真係好靚就忍唔住同佢翻雲覆雨咗一翻，最後大家都估到就係達妮大咗肚

國王知道之後好震驚想殺咗達妮兩母子，但係又諗到咁樣都可以搞大達妮個肚嘅一定唔會係普通人。為咗保護自己佢唯有送走達妮同柏修斯，將佢地放係木箱裡面順着大海漂。宙斯全程護航等達妮佢地可以順利到達賽路普斯島（Seriphos），島上面嘅國王收留咗達妮兩母子最後仲娶埋達妮。

柏修斯長大之後最著明嘅事跡莫過於除去咗蛇髮女妖美杜莎（Medusa）同埋係參與一個運動會嘅擲鐵餅項目時擊中咗位場名嘅老人，令到佢當場死方。而個個人就係佢從來都冇見過嘅外公，阿戈斯嘅國王。

神喻又再一次成真。

依家先知阿佛洛狄忒係咁樣變出黎

Return of Hercleidae依類現實生活中同神話對照嘅好多時其實係人為嘅。因為係古希臘神嘅後裔同神喻係好神聖，為咗鞏固自己嘅權力同勢力好多人會自稱自己係神嘅後裔。就好似古羅馬第一公民（Princeps），同時即係第一位大帝奧古斯都（Augustus）就曾經利用神喻去爭權想要利用傳說證明自己係天定嘅繼承人。奧古斯都自稱打仗嘅時候遇到老鷹，老鷹係宙斯嘅吉詳物，因此話自己係得到宙斯嘅眷顧。

腓尼基依類國家係古希臘時期有機會係有好多唔同嘅貿易，將佢地加入自己嘅神話可以顯得希臘神嘅強大甚至會動搖到其他國家嘅信仰。

我本身對埃及神話都好有興趣，希望大學考古讀古埃及嘅modules 會講埋神話

留名學野
細個睇完希臘封神榜，自此就好中意各地傳說

最鍾意睇人講神話

希臘神話嘅主題好命運論
有冇人真係違抗到天命
每次諗起Oedipus 避到天腳底結果都係隊冧自己老豆同屌咗自己老母真係

見到topic已經正評左 因為我都係由細到大好鐘意依啲野

Oedipus 都係希臘神話一個幾經典嘅悲劇例子，古希臘人堅信英雄係完成咗自己使命之後就可以死。命運依啲野真係點都走唔甩，好似Peresus 擲死自己阿公，Achilles 全身刀槍不入淨係得腳跟一個弱點都比人射中要死一樣

我對古希臘神話嘅認知係God of War學返嚟

lm 由細到大都好鍾意古希臘神話
最鍾意係冥王 型到核爆

麗達公主 （Leda）

麗達係Aetolia 嘅公主，佢原本就已經嫁咗比斯巴達（Sparta）嘅國王。雖然已經係人妻但係依然好吸引宙斯，為咗唔驚動到麗達宙斯（又 ）將自己變成一隻潔白高貴 嘅天鵝。佢扮比老鷹追趕而躲進麗達嘅懷抱尋求保護。（宙斯演技我比100分）

之後宙斯向麗達表明身份然後向佢求歡，兩個人就係咁瘋狂咁係野外過咗一日一夜 然後麗達返到去同佢老公又搞咗一次（帽事嘅 ）之後就大咗肚。過咗無耐就生咗兩隻蛋，一隻蛋孵化咗海倫（Helen，引發特洛依戰爭嘅絕世美女）同Pollux 。另一隻就係Clytemmastra (中文太難譯請原諒我太懶 ）同Castor 。

Clytemmastra嘅故事我反而係曾經讀drama嘅時候去睇一個經典嘅希臘悲劇Electra嘅時候睇到。Clytemmastra長大之後嫁住比希臘裡面大國Mycenae 嘅國王Agamemnon。係特洛依戰爭前，為咗一帆風順同神喻，Agamemnon犧生咗自己同Clytemmastra嘅女。係佢打仗個十年Clytemmastra背住佢偷情，當佢打勝仗返黎嘅時候Clytemmastra聯合情夫殺死咗Agamemnon。最後比自己個仔Orestes為報殺父之仇親手殺咗

因為麗達前後同宙斯同自己老公做過，所以普遍相信海倫同Pollux係宙斯嘅小朋友，而Clytemmastra 同Castor就係斯巴達國王嘅仔女。

個人認為其實冥王係大情聖 最慘係追個女仔都比人話拐騙真係好慘
邊緣人有錯嗎

樓主！宙斯個個韓國動漫叫咩名？
我細細勁鍾意睇佢同埋大眾書局一本勁厚圖文書

冇記錯好似叫希臘封神榜？

其實想入門嘅朋友可以睇下，雖然準確度唔高，但係學到好多基本故事

第一個神唔係卡俄斯(Chaos)咩？🧐

睇睇下覺得識樓主你

好似睇過
黃宗澤唱主題曲?

留言正評 支持下先
由細到大都覺得北歐神話同埋古希臘神話好吸引
但始終都未有時間去研究

其實關於第一個神有好多唔同講法，Chaos係其中一個但係我普遍睇嘅時候都係話蓋亞🤔
而且本身都覺得好特别因為希臘神話嘅創世第一神竟然係女神

咁驚

係啊

*佐*

樓主好想知你讀邊間大學有古文明啊、希臘神話嗰啲讀啊

正評先
由細都大教好中意宗教同傳說野
特別係希臘同北歐諸神既故事同人物
希望樓主可以出多D

btw咁早既你 冇訓咩

嚟緊去exchange，睇下會唔會有機會讀到
我都係由細到大都對呢啲好有興趣

我印象中提豐好似係typhon，得一個o

手殘唔好意思

其實係我上連登之前我以為好多人都打*佐*字

係外國有時差啊 絲打又咁早嘅

係外國讀啊我 其實古文明依科係外國叫Classical Civilization 或者Ancient Civilization ,都唔少大學有得讀咖你可以search下

你下面直線自爆

神話世紀2泰坦好正

邊到

希臘封神榜
絲打識野
利申︰跟開阿波羅

LM學野

是但啦 我留明g持u

多謝G持啊世美

Btw希臘神話真係幾好睇，我由中學睇到依家都會間中睇下

一直都好鍾意希臘神話 尤其是睇咗Percy Jackson之後 搞到我又想睇多次

正字︰靜
仲有樓上有巴打提到嘅「個」字，絲打可唔可以全部打返繁體字
金牛座

唔係普遍都係話hades捉佢落冥界禁室培慾咩

但Hades 好似真係冇咩情史
得冥后同薄荷

佢邊有佢2個阿哥咁自由

果陣中學睇rick riordan果幾本睇到對希臘神話好有興趣
但畢左業之後說放低晒
而家睇返呢個介紹po好有感覺

留名支持！

多謝樓主，一直都好鐘意睇希臘神話故事

樓主幾時講下阿波羅d基情
相信全港最大同性戀論壇應該好有興趣

long time no see迷弟巴
btw留名

lm先

同埋god of war

留名學野

屌好正

有冇古埃及神話？
北歐神、希臘神果啲小學睇過好吸引

細個到依家都好中意睇希臘封神榜

留名支持
細個好鐘意睇神話故事
但人大左就少左睇了

伊俄（Io）

伊俄原本係河神個女，同時都係希拉神殿裡面嘅女祭司。宙斯為咗得到佢所以將佢趕咗出希拉嘅神殿（為咗溝女仲炒埋人 ）之後為咗方便偷情唔比希拉發現就整咗一陣迷霧圍住佢地兩個人。

Correggio, Jupiter and Io
唔知大家見唔見到係迷霧裡面嘅宙斯

但係宙斯啲小巴戲點會呃到希拉，希拉係揾宙斯嘅時候發現地面有一團不知名嘅迷霧，佢飛去睇下嘅時候宙斯急中生智將伊俄變成一隻潔白嘅小母牛。希拉見到有隻小母牛係宙斯身邊大概都估到發生咩事所以就要求宙斯送隻母牛比佢。宙斯冇辦法唯有比咗隻母牛希拉，希拉得到之後將依俄交比擁有一百隻眼嘅阿古斯（Argus）看守唔比佢走甩。阿古斯全身上下一定有一隻眼係開嘅所以宙斯唯有派荷米斯（Hermes）去催眠阿古斯。趁阿古斯完全瞓着之後再斬咗佢個頭落嚟，伊俄先有機會逃走。後來希拉為咗紀念阿古斯，將佢個一百隻眼攞走放去佢嘅聖雀-孔雀嘅尾巴上面。

Peter Paul Rubens, Juno and Argus, 1620

伊俄走甩咗之後一直維持牛形態逃跑因為希拉又放咗隻牛蠅去叮佢。伊俄一直跑越過咗海洋去到埃及，佢向宙斯祈求可以結束佢嘅苦難，最後宙斯唔忍心終於向希拉求情。希拉對住宙斯始終會心軟所以就答應咗比伊俄變返做人型，但係條件係伊俄唔可以再返希臘。後來伊俄變成咗埃及嘅女神lsis（伊西斯）。

Lm 支持

真心覺得香港冇乜資源係關於希臘神話，都係去到外國先發現有咁多source

支持
細個就好中意睇依啲故事

个你老母

講完宙斯就差唔多可以講下阿波羅

我係玩戰神先對希臘神話有興趣 睇左波西傑克森開始鍾意波賽頓 想睇多啲佢啲故事 本身英文廢 想知多啲故事都唔知係邊到搵 最多都係睇下維基百科

見到我成篇打錯個一粒字唔洗咁興奮嘅
btw 多謝巴打提點 下次打字會小心

聽神話好撚正

留名G持

想睇埋埃及

圖文並茂好高汁

LM
利申:我都喺外國讀緊greek mythology

我記得細個係圖書館搵到本係用漫畫形式既神話故事，幾好睇，但已經唔記得乜名
一直覺得希臘神話好吸引，但又無從入手，記名都記到傻 不過最主要同出名個啲都識同埋記得啲故事既
一起身就見到你依個post 搞到我又想睇波西傑克森

細個又因為希臘神話同星座有關睇得好開心
我記得小熊座同大熊座個故幾慘，樓主會唔會講下星座既故事啊
支持樓主出多啲文，同埋講下變形記

好正 留名

btw埃及神又係好好J
樓主有冇了解，會唔會講埋

LM支持
喺另一個post睇完希臘化嘅黃金時代再過嚟睇希臘神話真係好正

我自己嘅星座俾海克力士一腳踩死

巨蟹你死得好慘

周圍食女

最後一個宙斯情人嘅故事 總結完宙斯之後就可以開始阿波羅

凱莉絲度（Callisto）

Callisto（怕手殘打錯字以下用Callisto代替）原本係阿蒂蜜斯（Artemis）嘅女待，亦都被稱為貞女隊（即係發誓追隨Artemis終生不嫁嘅女子）Callisto因為長年跟隨Artemis狩獵嘅關係身材出眾，面容姣好，又一次吸引到宙斯嘅注意。因為Callisto貞潔嘅精神宙斯只好化身為Artemis嘅樣去親近Callisto, 就係咁Callisto有咗宙斯嘅孩子阿卡斯（Arcas）。

François Boucher, Jupiter and Callisto, 1744

如無意外依件事比希拉知道咗，佢黎到Callisto同阿卡斯生活嘅地方將Callisto變成咗一隻大熊。原本白皙嘅皮膚變做毛茸茸嘅毛皮，精緻嘅樣貌都變成兇狠嘅熊樣。為咗逃避獵人嘅追殺Callisto只好去到森林深處生活，離開咗自己個仔阿卡斯。阿卡斯比一名獵人收養咗，當佢大個嘅時候佢好似獵人咁去森林打獵，有一日佢就遇到一隻大熊。個隻大熊其實就係Callisto，佢好開心見到阿卡斯想行上前擁抱佢一時唔記得咗自己係一隻熊。以為有危險嘅阿卡斯即刻拉起弓箭想射向Callisto，依一幕咁啱比天上嘅宙斯見到佢即刻將阿卡斯變成一隻小熊阻止咗悲劇發生。變咗做小熊嘅阿卡斯終於發現眼前嘅大熊係佢阿媽，相隔咁多年兩母子終於團聚。

宙斯賜予佢地兩母子永生，將佢地送上天空，變成咗大熊座同小熊座。

亦都有講法係Artemis 因為Callisto失去咗貞潔而好憤怒所以將佢變成咗一隻大熊。

lmlm

正宗屌完你仲要你冚家富貴

之前睇過一本書，今次留名再睇

一定係波西

細個就係睇完嗰套動畫 就對神話好有興趣

樓主好勁啊

我一開始去讀古文明最大嘅問題係所有名變晒英文 以前睇全部都係中文名，好多故事都聽過但係老師提英文名我就成面問號

星座故事都係我好鐘意嘅希臘神話之一

利申：好信星座 日日會睇運程同睇好多星座分晰

好正啊 留名推推

其實仲有個原因 小學個陣學校要我去參加一個公共圖書館搞嘅讀書會，咁啱個個會嘅主題係希臘神話
個個星期去上工作坊，上完就去圖書館借書睇，愈睇愈有興趣
連動漫只要有啲同希臘神話有關都會睇下
小女神花鈴 不過就冇睇星矢因為有少少太男仔

大學讀過個greek culture A左但咩都唔識

連登仔又話反迷信

呢d又咁多正評

新嗰套星矢好似全部都係女

總結一下宙斯

其實佢係一個全能全知，掌管天空，主持正義嘅神（我地就唔提佢陷幾多女人於不義啦 ）佢亦都係最受歡迎嘅天神，就算係依加好多時唔熟希臘神話嘅人都會聽過宙斯。

係荷馬史詩伊利昂記（Homer-The Iliad）第八歌有提到「遠遠看去，宙斯坐在黃金寶座上，奧林柏斯山在他的腳下」

宙斯嘅風流亦都係無庸置疑，甚至有蓋過咗佢其他成就。但係其實因為宙斯太受歡迎以至於係古希臘各個城市都會有人話自己嘅祖先係宙斯，或者自己嘅祖先係宙斯嘅愛人。依種一傳十，十傳百嘅行徑令到宙斯變成咗一個風流成性嘅男子。因為古希臘係有唔同城市組成，係唔同嘅城市都會有唔同嘅習族同傳說。因為係對自己有利嘅情況佢地會製造唔同版本嘅神話，有啲甚至係互相矛盾。不過宙斯始於都係希臘神話中最強大嘅眾神之首，雖然唔同嘅城市會可能供奉其他神多啲。Eg. 雅典娜-雅典，德爾菲-阿波羅etc

宙斯就係依到告一段落，我聽日起身再開始打阿波羅嘅神話 多謝大家支持

真心？ 不過聽講最經典個套永遠係最好睇

我都冇睇星矢

有興趣

巴打支持你

以前電視成日播搵金羊毛果套電影 不過次次都冇睇曬

仲有迪士尼果套海格力斯 我對希臘神話嘅形象主要黎自佢地 仲有後期少少 上面好多人提果套韓國卡通

我反而冇睇過海格力斯 之前成日話想睇都冇睇到

其實古希臘神話係唔係姐係華人既女媧咁既神話
利申: 我係呢到學

原來愛神維納斯鎖鍊係有咁既典故
真係一條鍊黎

以前aom 本說明書最後嗰章有略講三個文明嘅神話
話戰神阿瑞斯好戰,但當戰事衝住佢而來的話就會逃之夭夭
想知是咪真

絲打，乜唔係重有個成頭蛇既美杜沙咩？

我細個聽就宙斯見人頭髮靚就去搞人，佢老婆就將美杜沙d頭髮變晒蛇

我有冇講錯

係真咖！雖然未到逃之夭夭但係佢幾乎冇打贏過雅典娜
關於阿瑞斯唔夠打同冇腦嘅故事係伊利昂記第二十歌有記載

依個就怪錯咗宙斯啦 其實係波賽東做咖
波賽東同美杜莎係雅典娜嘅神殿裡面偷情，雅典娜認為咁樣係侮辱咗佢（加上有部份人認為雅典娜係處女神）但係又吹波賽東唔漲所以為咗懲罰美杜莎佢將佢最引以為傲嘅頭髪變做毒蛇，雙眼見到嘅人會變成石像

不過有咁嘅傳說都唔出奇 始終希臘神話太多講法

讀考古

其實你知唔知咩叫神話
神話同歷史係唔同

咁幾時講美杜沙細個幼稚園成日睇套卡通片，大力士去斬美杜沙個頭

高質po 由細覺得古希臘d神好型
留名

的確係有人將蓋亞同女媧比較過，而盤古好似就係烏拉諾斯個位，同天地分開

宙斯點死

推 好想知多啲

樓豬上面講柏爾修斯有提過，小學睇書話比佢用黃銅做既盾當鏡咁斬左佢個頭
同埋佢同海格力斯好似無關係
唔知樓豬講唔講埋美杜沙既2個姊妹

我都係聽呢個

有冇神真係偉大,起碼冇咁自私?
好似普羅米修斯咁

想睇北歐神話
樓主有冇機講下

正！支持巴打，一直都想睇但又懶又睇邊本書開始好，感謝巴打！

強帖留名

我一向都有興趣但搵唔到整合

巴打

睇聖鬥士星矢先知道宙斯對下仲有兩個神

死神塔拿托斯同睡神希潑諾斯

眾神之神宙斯

kratos

睇得出樓主好有心思 高質post就要留名支持

凱撒大帝系列好正，佢仲有出法老同宙斯version, 宙斯就係講希臘神話，會有好多神出黎幫拖

細細過玩過下，可惜揾唔到中文版

公廁Venus

樓主啊樓主我想聽下關於處女座既故事啊

我都係因為睇完Percy Jackson Series而中意古希臘神話
唔知樓主有冇機會講下十二諸神係希臘同羅馬神話入面既同異

G持樓主出多D
我本身都好中意古希臘 不過我就中意歷史多D
所以依家睇緊依本書

宙斯同佢阿爸一樣都驚比人推返自己，就食咗自己個仔或者老婆，想一直做眾神之王。
其實宙斯份心都有啲自私，唔明點解會咁多人鐘意佢

熱愛希臘神話
留名

好正ah !

啱啱去完temple of artemis遺址所以入黎補腦

宙斯因咩事咁憎佢老豆要推翻佢？

Hestia呢？

希臘封神榜

G持

劉明

戰神阿瑞斯

樓主好有心
有冇書推介? 英文都ok

留名先
細細個已經好鐘意睇神話故事
希臘，埃及，北歐都買哂書

好正 返工睇左成朝

由以前睇聖鬥士開始就好鐘意希臘神話

留名一身蟻

我就係因為睇波西傑克森開始研究希臘神話，同埋識咗d故仔，睇d歐洲名畫嗰d會知人地畫緊咩題材, 愈研究愈覺得有趣

波西傑克森 樓主都有睇

zeus掌權之後蓋亞仲有咩角色？
同埋希臘神最勁係咪班巨人？

我係玩p&d + 戰神之後鐘意希臘神話

留名
Facebook 黑貓老師有講星座故事 簡潔得黎好好笑

留名，鐘意希臘神話，之前都有去專登去過一次希臘玩

我係睇希臘封神榜大㗎
由細到大都對希臘神話 埃及野呢啲好有興趣

0

宙斯係正面外星人，古時醫治左好多人

佢嘅事蹟 後來被某個集團 改到亂七八糟， 話佢係戀童癖，淫亂…

想認識真實嘅歷史

可以去YouTube搵 777alaje睇

影子政府 篡改書籍

話蓋亞女神 本質係黑暗和混亂

大家唔好中計

蓋亞 即是mother earth/地球母親

佢係代表行星地球嘅意識

絕對正面， 幫助地球人類好多

留名之後睇

真心睇左成朝雖然本身唔係好熟/好有興趣
但樓主咁樣口語寫真係好好睇!

絲打係邊度讀緊
之前諗住讀考古係讀呢類野，點知讀落完全無咩提過呢類神明野

以前睇過一部分feminist reading話雅典娜依個做法係保護美杜沙不再受到男人傷害同姦污，但究竟作者個原意係就不得而知啦

當故仔聽

樓主翻咩工

我以前都去圖書館借過d書睇希臘神話
但而家都唔太記得了
宙斯情史入面有印象就係變大熊座個兩母子
多謝樓主幫我review番
留名繼續支持

未追哂po lm
以前都係睇Percy Jackson開始迷 之後個續集系列都好好睇但睇完第三集就棄咗故了
個po充滿以前瘋狂煲PJ嘅回憶

都要睇個女仔受唔受嘅
受咪情聖囉
唔受就係痴漢喇

LM支持，我都好鐘意古希臘神話

聽啊sir鳩噏過好多神話都有共通點即係話中國神同西方神有機會係同一班人

只不過有唔同既人去記錄低，就變左自己國度流傳既神話

細細個就睇呢套野
覺得好癲

其實樓主對古希臘神話有興趣， 好可能係其中一世做過希臘人

利申： 我之前有一世 係亞特蘭提斯人

再將佢地同印度教梵天比較呢？
好有趣
各個神話既主角都match
可能呢啲史詩真有其事

kratos ！

用印歐體系應該易比較啲

超鐘意希臘神話
但係香港唔知點搵多啲呢類書睇
最鐘意雅典娜同月亮女神

樓主或者有冇其他人熟北歐神話
可以開post介紹下

LM
我以前都好想可以好似樓主咁讀考古
可惜家境唔好 冇得去外國讀
但一直都對古希臘 北歐 古埃及神話情有獨鍾
支持樓主 加油

雅典娜勁定戰神勁？

續集撈埋羅馬神都好好睇

但希臘神話 既主角 係定位係一個後代既身上 - Persus 珀修斯

成個感覺同 聖鬥士星矢 天馬座一個小神 好似 應該沿用左

呢種鋪排 、Setting 幾好 以小襯托大 ，下逆上

同埋弒神弒父 呢種咁革命性既觀念 其實都幾rebel , 又或者係作者based on 大自然周期既無情

梵天 盤古 根本就係同一個神祇 ， 蓋亞亦都好可能 講緊同一樣野
咩皇帝同蚩尤之戰 亦都可能係Clash of Titans ,
只係叫法唔同文化 民族 唔同而已

宙斯 皇帝 亞周那 應該係同一人

印度神話又係戰事綿綿 多元眾神⋯

其實相信係唔同民族對同一炸古卷、詩 對神祗嘅唔同解讀

好耐無見喇

自膠 應該係因陀羅

望翻道教 又好似係同一炸野 三大神 元始、道德⋯ 天尊帝

因陀羅亦係 帝釋天 即係 玉皇大帝

留明

以前聽過希臘神話咁多亂倫係因為以前啲城邦係信奉唔同神嘅，一個城邦打贏另一個會接收對方信仰，就等於個神收左一條𡃁，合作就等於結婚，但每一個城邦嘅神嘅背景故事都唔同，所以搞到人物關係亂曬

好有趣呀 LM支持

高質po留名

美中不足係有個殘體字
同埋啲病句
一直都好想有樓主呢類人
然後一起慢慢搞起民間學院
其實好多人對世界唔同文化都好有心得同埋興趣，如果可以一齊做一啲事
一定可以幫到hk好多

條女都好慘
比波賽頓強姦
但雅典娜反而係罸佢

樓主上面答咗
阿瑞斯未贏過雅典娜
等睇故事

Btw雅典娜都係戰神

有冇女權成份？

希臘神話感覺似奇幻小說多過宗教
同耶教佛教果種感覺好唔同

希臘神話好似有提過神嘅力量係源於信眾？即係當世人忘記/唔再信個個神，個個神就同死左冇分別
呢樣係本身有定係後人吹出黎？

尋日去完delphi 而家喺athens追緊樓主po

live

好正呀

我都好鍾意睇神話同鬼怪嘢

佩服樓主讀到考古

我就讀咗另外一科乞食科

巴打點睇波西傑克森個續集 好似講去左羅馬陣型，嗰時驚啲名又要記過會亂就冇睇

以前不嬲開放
好似因為耶教 搞到保守

可唔可以分享海格力斯嘅故事

阿瑞斯勁定海格力斯勁

就係哩三個爭golden apple 引發 troy

g持
希望連登繼續有多啲呢類嘅文月竹

睇

荷馬史詩嘅奧德賽遊The Odyssey ，雖然真係好長但係故事幾好，係講英雄奧德賽打完特洛依之後因為回程得罪波賽東而被詛咒返唔到屋企係海到飄浮咗十年

好好睇
希望樓主可以講哂

支持

其實有冇記載宙斯係點樣死？

有冇咩電影關於希臘神話係好睇？ 另外羅馬神話同希臘神話有咩關係

好睇 G持

因陀羅= 宙斯

點睇？

以前上中史堂呀sir好鐘意講中西方神話
佢都有講過中西方神話,各有一部份神互通
亦提出過中國人見到"神""補緊天"叫女蝸,希臘人見到"神"就叫蓋亞, 咁呢個"神"會唔會係同一個人黎呢??睇番原來有個教派叫一貫道定咩唔記得個名, 就係呢個諗法的
之後就啟發我睇好多唔同神話,但好零碎
好佩服同好多謝樓主咁用心總括左咁多故事

我讀過嘅神話裡面就冇講過宙斯有死同比其他神取替，而且神係不死者，就算係克羅諾斯都係被撕碎要係關係塔耳塔諾斯地獄。

我本人係同意樓上位巴打嘅睇法，神嘅力量來自群眾同信徒，如果有一曰宙斯係現代文明消失，再冇人供奉嘅時候可能就係佢嘅死亡。

呢個係北歐神話為藍本

d神真係好小氣

細個睇完聖鬥士星矢之後對雅典娜有種莫名嘅厭惡感
大個睇番wiki雅典娜嘅故事都冇改變過我嘅諗法

支持咗先 再慢慢睇

樓主會唔會講下Hades既故仔？

樓主你讀呢科的功課考試內容會係點?

阿波羅（Apollo）

阿波羅係現代大多數係被認為係太陽神，阿波羅亦都係僅次於宙斯，最為人熟悉嘅希臘神。佢所代表嘅其實唔止光明，阿波羅仲係預言、音樂、醫藥、消災解難（同時都係瘟疫之神）同性戀者同人類文明嘅守護神。

點解會話阿波羅係瘟疫之神呢？其實係伊利昂記（The Iliad）中第一歌有記載因為希臘嘅主帥Agamemnon強搶咗阿波羅神殿祭司Chryse個女唔肯還翻比佢仲羞辱咗佢一番。因為咁Chryse向阿波羅祈禱希望阿波羅會降罪Agamemnon同希臘嘅陣營，就係咁阿波羅將瘟疫降臨咗係希臘軍營，造成咗大部份無辜人嘅死亡。

阿波羅亦都被稱為最唔希臘嘅希臘神，佢係特洛依戰爭係唔支持希臘反而係支持特洛依。佢係特洛依王子赫特（Hector）嘅守護神，仲幫助特洛依殺咗阿基里斯（Achilles ）個好基友Patroclus。

而且根據研究古希臘文字嘅學家話，係原始嘅古希臘語音係拼唔出阿波羅依個名。所以雖然阿波羅係最代表希臘嘅神之一，佢其實係一位外來神並唔係希臘創造嘅天神。古希臘人普遍認為阿波羅係一位外來嘅新天神，但同樣地十分受古希臘人嘅愛戴。

阿波羅係堪稱希臘眾神中最俊美嘅男神，所以好多小說都會寫男主角擁有「尤如太陽神阿波羅俊美如雕塑的臉」。係荷馬史詩（Homer）、書庫（The Library）都有記載，阿波羅係天地間嘅第一美男子，多材多藝又多情。阿波羅終生未婚但係同佢有關係嘅女性同男性不計其數，除咗經常伴佢左右嘅九位繆斯女神之外要數最出名一定係月桂樹達芙妮（Daphne），日向葵嘅由來痴情嘅水澤女神克莉蒂娜（Clytie）,因為不貞而被阿波羅殺死嘅公主柯蘿妮斯（Coronis）仲有風信子嘅由來俊美嘅美少年雅辛托斯（Hyacinth）。

下一篇會講阿波羅出生嘅童年往事同事跡 多謝大家繼續G持

唔係考古jj，不過讀歷史出身，有邊個乞食靚位記得預埋

細個已經對埃及神話好好奇，樓主會唔會講？

會啊 不過可能要等一陣

其實古羅馬神話大致同希臘神話好相似但係佢地會比較兇殘，而且當中會刪減或者增加咗唔同嘅天神

睇到第三集，覺得個故事冇以前咁好所以停咗 打算返香港再睇返 做人要有始有終

我都好鍾意神話 不過我最後都係揀返啲搵食科

以前讀古羅馬文明啲Note

但點講罪魁禍首係Eris，同埋其他故仔佢地都唔算係差

以前讀神話與文學就覺得Helios同中國神話嘅羲和有啲似
而世界各地嘅神話都有啲相似，如果先有始祖神話再因為人類遷徙而變成唔同文明嘅神話都唔出奇呀

相傳羅馬人係當年troy嘅後裔
打敗仗南遷去到依家嘅意大利

troy就係成班神一d支持一邊搞出來嘅戰爭，d人就好似棋子咁俾佢地玩到殘

歷史上係咪真係有troy戰爭㗎？

罪魁禍首的確係Eris但係Athena 同希拉真係太過小氣。係伊利昂記裡面記載其實特洛依同希臘曾經有過機會可以和平結束戰爭，但係Athena 同希拉覺得唔夠，佢地要特洛依滅國所以Athena 去引誘一位特洛依嘅士兵去重傷咗海倫原本個老公Menelaus同時亦都係希臘嘅主帥之一，Agamemnon個細佬

冇錯啊，當年其中一個Troy嘅戰士Aeneas（阿芙蘿黛蒂嘅仔）跟住神喻去到一個大陸建立咗羅馬

Io同isis竟然係同一個人
Isis印象中好把炮差d推翻埋拉神
同偷情偷到比人變做牛既形象好唔夾

有考古學家發現曾經應該係特洛依嘅位置的確有發現戰爭嘅殘骸，所以有理由相信個到曾經係有打過仗。所以特洛依戰爭好有可能真有其事，但係未必真係有神驅使

我一直都係相信啲神係同一班人的，係因為語言同地域所以啲神話有唔同，所以我都信巴別塔既故事

宜家仲出左太陽神喻

我好似睇過下，好似話阿波羅得罪咗宙斯比佢踢咗落人界

好癲！淨係用過依本書做essay reference但係都係睇節錄 太歷史對我黎講太dry

睇到就死 不過真係好睇 D故事好得意

然後同烏拉諾斯生佐十二个泰坦巨神（Titan)

殘體字都冇人屌

呢本好好睇，畫得好搞笑又好易理解

Cm 想睇變型記
我都想變型

有冇睇amazon prime果套 American Gods 大概就係講呢個概念
舊神 (不過主角係Odin) vs 新神
舊神有埃及神/耶穌... etc
而新神係d 咩social media 呀果d 因爲d人其實祟拜social media
幾有趣

有性趣聽樓主講

自己就買左呢本

樓主講得幾好
個人最喜歡海格力斯
佢真係好慘，成日俾希拉搞到殺哂班親朋戚友
希望樓主快啲講到十二試練

我細細個都成日係圖書館睇呢啲 當故仔睇 但其實教化意義不大 樓主打果啲暫時已經睇過晒 希望遲下睇到啲未睇過嘅 btw Netflix 有套特洛伊木馬屠城記都關關地事 劣評但有興趣嘅話睇下都幾得意 同埋埃及神話都幾有趣

諗起套美劇叫American god
又係講舊神冇人信比新神取代消滅

波西得兩集
自己睇書嘅話又會訓著
有冇一啲電影/紀錄片講神話？！

咁樓主會唔會學埋astrology

其實都係跟神話故事推翻啲星座星體嘅寓意

樓主可唔可在講下神獸 例如飛天馬 牛頭人 人馬 獨眼巨人呢d

最中意希臘同北歐神話

LM

我都係細個被percy jackson影響下接觸希臘神話
我覺得希臘神話同耶教好唔同 佢地既神唔係完美無瑕
相反希臘神佢地好多缺點同做好多錯事
感覺上希臘神話入面既神並唔係咁高高在上

阿波羅嘅童年

阿波羅同佢嘅孖生細妹阿蒂蜜絲嘅阿媽係利托（Leto）

阿波羅嘅出生日係Thargelion月（大概係5-6月嘅時候）聖日係每個月嘅第7日。佢地係出世之前利托已經因為希拉而受咗好多罪，希拉命令大地唔可以比佢分娩嘅地方。最後經歷分娩痛苦嘅利托去到海邊，宙斯升起咗浮島，波賽東係海底升起咗四條柱固定咗浮島，令到利托可以順利分娩。利托經歷咗七日七夜嘅陣痛先生到阿波羅，阿波羅出世嘅時候群神祝賀，仲有天鵝圍住佢飛咗七個圈。

兩歲嘅時候去到德爾菲（Delphi） 同守護神域嘅大蛇皮同（Python）打起黎，最後同箭射死咗皮同。根據荷馬嘅阿波羅頌歌 （Hymn to Apollo）阿波羅建立咗自己嘅神廟依件事激嬲咗蓋亞,因為原本德爾菲嘅神喻所係蓋亞嘅所以被蓋亞報復。 蓋亞喺阿波羅宣布神諭嘅前一日提前將神喻報報夢比人類，令到阿波羅嘅神喻不值一提。後來宙斯為咗調解依件事將多多納神喻所送咗比蓋亞。

成人之後有一次受咗傷嘅英雄海格力斯（Hercules）黎到德爾菲攞神喻但係性格自由奔放講心情嘅阿波羅拒絕。憤怒嘅海格力斯打算強搶宣報神喻時要用嘅聖物三腳鼎。依件事都激嬲咗阿波羅，兩個人大戰咗三日三夜仍然冇結果最終被宙斯叫停咗依場戰伇。

The Sacrificial Tripod 圖中嘅就係聖物三腳鼎

仲有阿波羅曾經兩次被宙斯貶到去凡間做奴隸，第一次係聯合希拉同波賽東想要背叛宙斯。成為奴隸嘅阿波羅同波賽東去咗幫特洛依起城牆，最後因為工資問題仲鬧起上嚟，最後阿波羅將瘟疫同怪物帶到去特洛伊（真係好唔幼稚啊）。 第二次係因為自己個仔Asclepius（醫療之神）因為醫術太高明連死人都救返生而被宙斯同哈帝斯整死咗。阿波羅因為太嬲但係又冇得報復宙斯，唯有射殺宙斯當係恩人嘅巨人族。依件事激嬲咗宙斯，所以宙斯又將阿波羅貶落凡間做奴隸。阿波羅同凡人相戀嘅故事大多數係依個時期發生

Eros 性愛之神幾時講

其實都好想快啲講 因為Eros同Psyche嘅愛情故事係我最鐘意

好讚同 之前都有讀過宗教曾經有研究過少少聖經
成日覺得連神其實都好難完美
反而希臘神令到世界有災難make sense 啲

More 詳細加甜

全部都係打aom aot學番黎

希臘神話貼地好多
耶教叫人做聖人 亦認為信仰既神係聖人
但希臘神話 剩係宙斯都幾多醜事
世界上唔存在完美既事物 神都一樣
若然要揀一個信仰 希臘神既作為至少比我感覺上係少啲伏 睇落越完美既野就越危險

細個好鍾意睇希臘封神榜

Helen of Troy 係Demi god 咩？我睇Virgil 定 Homer 好似無講。佢係邊個個女？

Homer 嘅Iliad 有講啊 係第三歌第二百三十五句 “said Helen, Child of Zeus”

追哂，好正！支持樓主

偷雞講咗先 不過加甜我就盡力 真係唔太識寫甜

Eros 係性愛、慾望之神（羅馬時期叫Cupid 丘比特)，普遍認為佢係阿芙蘿黛蒂個仔，多數以有翼嘅孩童形象出現。

Eros嘅伴侶就係Psyche，依個故事係變型記（Metamorphoses）有記載。傳說Psyche嘅美貌足以媲美阿芙蘿黛蒂，愛神因此而憤怒，佢要求Eros趁Psyche瞓教嘅時候向佢射出愛神之箭令佢愛上一隻怪獸（美女與野獸？）。

Eros雖然唔想但係又唔可以唔聽阿媽唯有照做。夜晩嘅時候Eros去到Psyche間房，佢比Psyche吸引，一時間分心將箭唔小心射向咗自己。

從此Eros就愛上咗Psyche。

佢派人話有一隻野獸要娶Psyche然後將Psyche帶到去佢嘅宮殿。Eros將所有佢可以比嘅野都比晒Psyche，唯獨係佢只會係晩上出現而佢都警告過Psyche唔可以望佢個樣。Psyche一開始都好聽話，兩個人渡過咗一段好幸福嘅時光，Psyche都慢慢愛上咗依個佢未見過野嘅野獸。直至有一日Psyche嘅兩個家姐黎探佢，因為妒忌佢地慫恿Psyche殺咗自己老公話佢一定不懷好意想食咗Psyche。Psyche半信半疑，亦都因為好奇所以聽從咗佢兩個家姐嘅建議。係夜晩，佢將一把匕首收埋係枕頭底，等Eros黎揾佢一齊瞓教嘅時候佢攞出一早準備嘅 蠟燭同匕首諗住一探究竟。Psyche好驚訝咁發現自己嘅老公根本唔係咩怪物，而係一個俊美無雙，擁有純白翅膀嘅青年。最後因為爉燭滴到Eros嘅翅膀驚醒咗佢，清醒咗嘅Eros深感背叛，佢認為愛情應該係互相信任，但係Psyche 唔單之偷睇佢仲想殺咗佢所以展開翅膀離開咗Psyche。

Psyche為咗尋找返自己老公， 攀山涉水去到阿芙蘿黛蒂面前求佢。 但係阿芙蘿黛蒂點會咁容易就比佢見Eros,因為Eros唔聽話阿芙蘿黛蒂已經困住咗佢。Psyche送到上門佢就好好咁虐待咗佢一段時間，每次當Psyche好絕望嘅時候都會有其他神聖嘅力量幫佢。去到最後一個阿芙蘿黛蒂比佢嘅任務，佢要去地府揾冥后Prosephane攞返少少美麗。佢成功咗但係係回程嘅時候佢諗即將要見到Eros怕佢見到自己咁嘅樣所以借咗少少美麗。一打開個盒Psyche就陷入昏迷，好彩Eros及時從阿芙蘿黛蒂個度逃走救咗佢。最後Eros救宙斯賜Psyche 永生，宙斯同眾神都比佢哋嘅愛情感動所以答應佢地仲賜埋婚。

Eros 同Psyche係希臘神話裡面好少有嘅Happy Ending 所以我個人好鐘意依個故事 冇諗過性愛之神竟然係咁純情

好想一直睇你講故事

請問點解宙斯要咁樣做？好地地做乜野要推翻佢？thx

你嘅意思係點解要推翻自己老豆？
因為克羅諾斯食晒佢所以其他兄弟姊妹，都有可能係因為烏拉諾斯嘅詛咒

我比較想睇樓主講下啲冷門嘅神嘅故仔/冷門啲嘅故事，出名嘅好多都聽過下

可能係我表達唔清楚，係想問點解宙斯佢要無啦啦推翻克羅洛斯 即係想知導火線~所以就係因為佢好嬲阿爸食咗佢其他嘅兄弟姊妹？唔該晒

我都係

與其話係因為宙斯好嬲不如話係佢阿媽（即係克羅諾斯個老婆好嬲）佢每生一個就食一個，所以先叫宙斯推翻克羅諾斯都唔出奇

好似話希臘神話咁鬼多bad end背後反映住希臘哲學係偏向悲觀

愛神都可以算係仆街奶奶始祖

eros+psyche=靈慾合一=愛情

通常d名畫會畫eros有對天使翼，psyche有對蝴蝶翼咁

好似係印度教？
睇過本日本漫畫係咁講，但唔記得叫乜名。

其實希臘神話只不過係啲神撚9啲凡人同埋瘋狂扑嘢旣傳說

5星星正評 睇完個故事 搞到我想轉科 讀考古添

日向葵嘅由來唔知算唔算冷門，但係依個係我幾記憶深刻嘅悲劇故事盡量用寫故仔嘅形式寫希望大家唔好介意

克莉蒂娜（下稱Clytie）係一位水澤女神，係一次意外下佢目睹咗阿波羅降臨係大地。個一刻佢感覺全世界都失色，阿波羅俊美嘅臉孔 一直深刻咁印係佢嘅腦海裡面。就算其他仙子同女神點勸佢佢都唔聽，日日都只係望住天空上耀眼嘅太陽。望住駕駛太陽戰車英偉嘅阿波羅，Clytie陷入咗迷戀，每一日都望住阿波羅期待有一日會再見到佢。

日復日Clytie每日唔飲水唔食飯,身邊嘅其他仙子都好擔心。Clytie 曾經嬌美嘅容顏都因為唔飲唔食消瘦而凹陷，雙眼都變得冇神。可惜嘅係阿波羅根本就唔知有個女神咁痴情咁愛佢，阿波羅依然每日堅持佢嘅工作而Clytie就一直望住阿波羅，從東方日出望到西方日落……

直至到佢要消失個一刻佢都仲係凝視嘅阿波羅嘅身影，就算阿波羅一眼都冇望過佢。Clytie嘅痴戀將佢自己死後嘅身體變成咗根，曾經精緻嘅臉蛋變成祟拜太陽嘅大花蕊。每一日依然無怨無悔咁展開笑容，燦爛咁迎向住太陽，期待有一日阿波羅會回頭望佢一眼。

多謝巴打 你最好係真係轉科陪我讀多年啦

Clytie 一顆少女心

對蝴蝶翅膀好似佢得到永生嘅時候嘅賞賜 總之個故事就好sweet

好典型嘅暗戀故事 為暗戀對象付出好多但係對方乜都唔知 甚至連你係乜水都唔清楚 明知係咁但係你都繼續願意付出

可唔可以講下戰神

樓主可唔可以講下搵金羊毛既故事?
細個睇左套電影覺得男主好型
一路殺怪一路搵

雅辛托斯（Hyacinthos）

風信子嘅故事

Hyacinthos係馬其頓（Macedonia）嘅王子（都有人話係斯巴達（Sparta）嘅王子），擁有能夠同天神相比嘅美貌，係一位年輕嘅美少年。Hyacinthos得到阿波羅嘅寵愛，無論去到邊都會帶埋Hyacinthos。阿波羅會為咗Hyacinthos 拋低德爾菲嘅公務同自己嘅工作陪佢四處遊玩。佢地平時都會一齊去分享音樂同狩獵等等，阿波羅好享受同Hyacinthos一齊簡單而快樂嘅時光。有時候阿波羅甚至會忘記自己係天神嘅身份，當咗自己好似Hyacinthos一樣係凡人。

但係除咗阿波羅鐘意Hyacinthos，西風神澤費奴斯（Zephyrus）都一樣好鐘意Hyacinthos。妒忌嘅佢係有一次阿波羅同Hyacinthos玩擲鐵環嘅遊戲裡面，特登吹歪咗Hyacinthos要接住阿波羅擲嘅鐵環 Hyacinthos被又重又硬嘅鐵環擊中咗額頭，鮮血不停如泉湧出，Hyacinthos俊美嘅臉龐變得蒼白。

阿波羅心痛咁抱起Hyacinthos，不停撫慰佢嘅臉頰但係Hyacinthos嘅身體已經慢慢變得僵硬同冰冷。Hyacinthos嘅血順着阿波羅的手指淌滴係草地上，原本翠綠嘅草地被鮮血染成深紅色。

奧德維嘅變型記第十卷提到阿波羅對住已經死去嘅Hyacinthos話：

「我對你嘅愛係罪？我希望我能夠代替你失去生命，我希望能夠陪你係無趣嘅地府生活。但係我嘅永生同我嘅命運唔允許我。」

最後阿波羅話佢永遠都唔會忘記Hyacinthos亦都唔會比世人忘記。Hyacinthos滴係草上嘅血泊中開出紫色嘅串串花朵，阿波羅以Hyacinthos命名這朵花叫Hyacinths（即係風信子）。紫色代表妒忌，亦都暗示Hyacinthos嘅死同澤費奴斯嘅妒忌有關。

紫色風信子嘅花語係悲傷嘅愛情，永遠懷念嘅回憶

加油！

點解話黃金時代係最幸福嘅？

睇完風信子既由來好想喊

好有緣地咁啱見到你個cm 打咗比你先 如果唔係英雄嘅故事可能要好耐先打到

Jason與金羊毛嘅故事

我曾經睇過一段關於金羊毛故事嘅評價話，前半段係喜劇，後半段係悲劇。

金羊毛嘅故事主角Jason 並冇咩顯赫嘅背景，雖然佢假假地都係王子但係同阿基里斯（Achilles）或者海格力斯（Hercules）依啲直系半神半人好唔同。不過Jason嘅母系家族就好似係同荷米斯（Hermes）有少少關係。 其實Jason嘅背景同獅子王有啲似，Jason嘅父王比自己嘅細佬Pelias篡位，最後Jason唯有逃走。半人半馬嘅Chiron（即係波西 傑克森裡面個半人馬）收留咗Jason並將佢訓練成為英雄。Chiron係希臘神話中嘅第一名師，訓練過唔少出色嘅英雄，最優秀例子-海格力斯（有Hercules咁樣嘅學生真係可以用佢個名打一世飛機

(用住Chiron同海格力斯張圖先）
後來學成嘅Jason諗住返去報仇，途中遇到個老婆婆要過河。Jason諗都唔諗就揹咗個阿婆過河仲整甩埋對鞋。過咗岸阿婆話多謝晒後生仔，如果有人問你黎做咩你就答佢你係黎揾金羊毛。Jason雖然覺得個阿婆九唔搭八但係都係好有禮貌咁話好，當Jason一走個老婆婆就搖身一變，變成咗一位美麗嘅女神。你以為係雅典娜？太天真了少年 係希拉，竟然係希拉 Jason係希拉最寵愛嘅英雄因為佢唔係半神半人，所以係金毛羊嘅過程中得到希拉全程護航。

Jason返到去故鄉，因為佢生得靚仔、氣度非凡，風度翩翩而且一身正氣（睇過有人將Jason同楊過做比較）大家都覺得依個少年將來一定係帝王般的人物。Pelias知道有個咁嘅少年即刻打聽，發現Jason只係著得一隻鞋就更加震驚。算命師曾經講過「有一個穿一隻鞋嘅年輕人會讓你死亡」，Pelias仔細打量咗一下Jason發現就係自己害死嘅哥哥個仔！

Pelias小心翼翼咁問Jason黎依到做咩，Jason覺得個問題好奇怪但係又諗起個老婆婆講嘅野所以答佢係黎尋找金羊毛。金羊毛係古希臘係權力嘅象徵（想像下係和氐玉個種傳國玉璽，得玉璽得天下嘅概念）原本想殺咗Jason嘅Pelias決定利用Jason去得到金羊毛。Pelias同Jason講如果佢揾到金羊毛就將王位傳比佢。為咗加快速度Pelias起咗一艘船名叫亞果號（Argos），Jason 亦都開始招兵買馬收集各路人才甚至包括海格力斯！

佢地由Jason故鄉愛奧克斯（Lolcos）出發，目的地就係柯爾基斯（Colchis）

我休息一陣晏啲再打 打咗好多字

𝑔𝑜𝑜𝒹 想聽多d

留名
睇左波西後儲齊曬成套書包括埋北歐同埃及果套

阿瑞斯只係戰爭之神
但雅典娜係戰略之神
唔夠打好正常

我記得dse考中文前排極沈迷percy Jackson (希臘神話），結果中文寫作用左pandora 故事首尾相應，鳩下鳩下拎左寫作5星

好撚好睇

最好睇係psyche同Cupid 既故事

仲有個講法係medusa 係侍奉Athena神殿其中一個女祭司，佢覺得自己好靚， 有日係神殿對住Athena 個像 講左句類似乜咁既樣都做到神呀 我仲靚啦 之類既野激嬲左Athena

對偷情另一個講法係Poseidon係Athena 係神殿入面姦左Medusa, Athena 知道左好撚嬲 因為佢係其中一個處女之神， 破處扑野係犯左禁忌 褻瀆神靈 所以Athena要奪去佢既美貌同秀髮以作懲罰

高質po

宙斯 提豐 黑帝斯

戰鬥力點比

係咪最勁佢地三個

俾人姦都要俾人罰
古時已經blame the victim

好恐怖諗法,我毀你容=保護你
明明係男人錯,女人受

個系列好似會出韓國神話

好高汁

諸神的黃昏

正呀
細個第一次接觸希臘神話可能係明珠台既奧德修斯，果陣分上下兩集，好好睇。

野良神有講過，一旦神靈被人類遺忘，就會死亡

好撚好睇野良神

之前停左排，傷心到我
日本都係有好多神，因為人類既慾望同記憶而生存

細細個一放學就仆番去睇

嘩正啊
多謝樓主!!!!!

樓主我想知多啲波塞冬既故事

一直都好鐘意古希臘啲神話
支持樓主

唔經唔覺就追到live
btw，樓主加油

十二神總會在空氣中～為你操控～

正
不過我眼中d神多數無聊冇野做係玩人，娛樂下

反而想知斯巴達沒落原因同近親繁殖有咩關係?
之前睇完戰狼300對斯巴達, 希臘, 雅典既歷史好有興趣

睇完Percy Jackson成套小說之前都鍾意咗希臘神話

強帖留名

細個對天文有興趣，所以好奇星座背後嘅故事。連帶希臘羅馬神話都有興趣

Between，樓主可唔可以整合「希臘」同「羅馬」嘅人名用語。

等於人類養動物去撚化佢地

No offence
想問神話同考古有冇關係？
如果有 神話對一般人嚟講係故仔
故仔都有得變專業？

神話反映咗以前d人嘅信仰同哲學，呢樣野都佢地日常生活有關

原來係讀個神話背後

留個名先 細個去公共圖書館睇曬一set十二星座嘅故事就覺得希臘神話好吸引 但之後想再去借都搵唔翻 G持樓主繼續講

留名支持下

神話有時係一種比喻
例如牛頭人迷宮嘅故事
有解讀係文明嘅衝突/戰爭
最後其中一方收左皮 牛頭人就咁瓜左

韓國嗰套垃圾，搞到成班神變淫蟲，一係就兄弟相殘

好post留名

正評留名

想問套動畫名 我都想睇下

X2 我都想睇返

迪士尼hercules係咪真係有呢個故事

高質樓主 lm

好詳細
我唯一一次睇北歐神話係睇星矢個公式本
真係孤陋寡聞

正啊我都好鐘意希臘神話 lm

之前聽講希臘神話其實係受埃及神話影響，好多希臘神喺埃及都有對應返嘅神

lm 寫得好好

我都係睇哂呢set書就愛上希臘神話

希臘統治過埃及

希臘統治埃及都係好後期嘅事啦，應該唔關事

如若在半空
十二神總會在空氣中

同好 不過已經搵唔翻嚟睇

我爭第5集未睇
嗰年要考dse所以冇買到，搞到而家買唔到有封套版嘅第5集

加油啊巴打！！！我仲j緊

有冇文獻係同percy jackson個作者個觀點一樣，即係羅馬神=希臘神嘅第二個人格/神格？

以前玩戰神好中意拎啊波羅個頭照住宙斯

外國多唔多人用神話故事神名做 人名/英文名

香港比較常見應該係 athena

果個係Helios黎

托勒密年代係有好似Serapis呢D複合神
但似係希臘影響埃及多D
你話埃及直接影響好似冇咩
反而兩河一帶神話影響埃及同希臘就好似唔少

小學睇放學ICU覺得好好睇
冇記錯左至右係
波塞冬 Hermes Demeter Artemes 戰神阿修斯 Hera Zeus Apollo 阿彿洛迪特 Athena Hedes Harphistos

(名有串錯）

印象中Hades先係大哥

晨早流流比佢地個地位搞亂左

G 持
一路睇個 po 一路諗起呢單野

支持支持

之前睇黑貓老師講星座已經覺得好有趣
摩牙

樓主#109 有講過 叫希臘封神榜

仆街nasa

好細個鍾意睇放學ICU套希臘封神榜 開始接觸希臘神話 到大個啲就睇Percy Jackson 之後鍾意到買埋希臘神話嘅書睇

LM #[slick2]

好多古老宗教都係女神主義
因為古時氏族社會好多都係母系社會
(女人負責生仔好偉大)
慢慢發展出文明之後先轉去父系社會
而啲神話亦慢慢變成父權神話

點睇God of War系列？
利申：由gow了解希臘神話

但亦同時俾咗佢變所有見到佢嘅人做石頭嘅能力，雖然真係好恐怖

硬係覺得呢個神係外星人製造出黎，或者佢地就係外星人

繼續金毛羊嘅故事

佢地航海嘅過程都有一個幾有趣嘅故事 首先Jason同佢嘅船員係海嘅中心聞到一股極之臭嘅味道，就好似大量死魚同屍體混合一齊嘅味道。通常依啲時候就梗係調頭走咖啦，但係通常啲主角就係冇乜腦嘅，明知山有虎偏向虎中行

Jason命令船員即刻根據臭味向附近嘅島嶼前進，過咗冇幾耐佢地到達咗一個境色怡人嘅小島。依個島叫連諾斯（Lemnos） ，島上面並唔係咩屍體遍野嘅境象而係一大班囡囡 而且仲要去冇男人，名符其實嘅女兒國

一大班勇士航海數月已經有好耐冇見過女人，依加一見到眼都凸埋，視覺影響嗅覺，臭味變騷味，醜女變貂蟬。Jason忍住極到需要解決嘅性需求去揾島上面嘅女王-Hypsipyle。Hypsipyle解䆁原來依座島曾經有人得罪咗愛神阿芙蘿黛蒂（Aphrodite），神嘅修養不嬲都唔太好，就好似阿波羅個情人不貞阿蒂蜜絲殺佢全族咁。阿芙蘿黛蒂嘅收養更加係所有嘅神之中最差嘅（冇辦法，女神丫嘛，係打橫行嘅 ）所以就詛咒佢地島上嘅所有女性，下體都會出現惡臭（其實都真係幾毒）。男人開始遠離佢地，甚至去揾Thracian 嘅女人做情婦。依件事激嬲咗班女人，佢地趁班男人瞓咗之後將佢地殺晒。（都有傳說話係佢地自己走咗）只有原本嘅國王Thoas比自己個女Hypsipyle救咗並將放係船上飄走,然後島上面從始就淨返女人，而Hypsipyle就成為咗女王

Hypsipyle嘆氣咁話，冇男人咁佢地點生仔。依個時期班英雄好似食咗春藥咁好興奮，一人對幾個咁洩火。Jason亦都同Hypsipyle大戰起黎，只有海格力斯不為所動仲叫佢地快啲走（其實都幾unusual因為海格力斯自己都唔係咩正人君子 ）個幾日島上面好似開運動會咁，最後終於願意離開

其實中間都有幾個故事不過會太長同有少少悶相比起其他情節，所以跳咗去到達柯爾基斯島（Colchis)先。有興趣遲啲再講

經過咗唔少磨難，一眾Argos嘅船員終於到達咗柯爾基斯島。

故事太長分幾段打，我盡快

係啊 例如係斯巴達女性係有極高嘅地位，佢地係可以擁有自己嘅物業，財政獨立同討論政治嘅自由

連登史上最高質嘅正經文 我都好中意希臘神話

樓主加油!!

主要係轉型成為農業社會之後男性因為以勞力養家
又唔使好似以前咁出去打獵隨時會死
所以就慢慢壟斷返話語權

絲打有無睇過一位叫Historia Civilis嘅Youtuber嘅片
（雖然佢主要係針對羅馬政治史，但係偶然都會牽涉greco-roman mythology 例如古羅馬有個節日叫農神節Saturnalia，後來變成聖誕節狂歡傳統

）

之所以無啦啦提起佢
係因為一見到有人提起斯巴達女性地位
就記起呢條片

主要係講解斯巴達政治制度

btw見到絲打嘅po
一入咗來就返唔到轉頭
一口氣追曬成個po

樓主呢個po真係好撚高質啊!!!!!!
Lm

btw樓主可唔可以講下酒神
聽講佢同班信徒都係痴線佬黎

本身都有讀過古羅馬政治史，雖然主要係讀奧古斯都 不過佢嘅政治策略同手法真係好勁，以前係一邊讀一邊好佩服

btw唔該晒 遲啲上網睇下先

以前讀雅典一個節日City of Dionysia 就係話成班人飲到醉晒

酒神嘅地位以前都幾高，因為古希臘有一段時間啲水係唔乾淨所以佢地係飲酒（好稀䆁嘅酒）黎維持日常生活

即係點
個故事就係一班船員見到女人都唔怕臭閪，群交三日三夜就去下一個島？
呢個神話背後有咩喻意/反映緊當時啲咩？

原本依個詩歌阿爾戈英雄記（Argonautica ）嘅作者係想寫一個冒險故事 依一段有機會係想突顯神嘅小氣(愛神嘅懲罰)同埋增加趣味 因為以前嘅史詩都係口述，間唔中要加下甜

而且無理由成個故事都打打殺殺丫嘛

北歐神好似都有借

連登仔寫甜故都係受神話啟發

岩岩打緊刺客 咁岩就係講緊斯巴達打雅典

Peloponnesian War

諗諗下都係講多個Jason冒險嘅故事

Jason 一行人去到撒爾米德索斯（Salmydessus）個到係Thracian 嘅國王Phineus 居住嘅地方。Phineus擁有阿波羅預言嘅力量，佢亦都好唔識做咁多次洩露天機因而激怒咗宙斯。宙斯令到Phineus雙目失明，並且派神鳥哈耳庇厄（Harpyien）去懲罰佢。根據赫西俄德嘅神譜記載，哈耳庇厄本來係有「可愛嘅頭髪」

但係喺Apollonius 嘅阿爾戈英雄傳裡面（即係依個金羊毛嘅故事）哈耳庇厄變成擁有女人嘅頭、禿鷹嘅身體、翅膀同利爪嘅生物而且性格兇殘。

回到故事, 宙斯要佢遭受永久嘅飢餓，眼前有豐富嘅食物但係佢攞唔到，而且哈耳庇厄會飛過黎搶奪Phineus嘅食物。當Jason同其他英雄發現依件事之後佢地決定解救依個可憐嘅國王。英雄當中有兩兄弟係北風神玻瑞阿斯嘅仔，佢地天生長有翅膀可以飛。所以當哈耳庇厄飛黎搶野食嘅時候，玻瑞阿斯嘅兩兄弟係天空上面手持劍趕走咗哈耳庇厄，令到Phineus唔再受到懲罰。為咗報答英雄們Phineus運用佢嘅預知能力去幫佢地占卜，教咗佢地點樣安全通過蓬托斯海嘅Symplegades（即係撞岩，每逢有船經過就會落石擊沉）

修養

strong post lm eros同psyche個故事好正

普羅米修斯 其實講咩
同埋呢堆故仔 好似都係高加索度抄番黎

樓主好有心用廣東話將希臘神話生動咁表達出黎真係好鬼死正，未睇曬都要留言支持同正評左先

留名睇海格力斯

樓主真係講得好清楚！！人名地名又用唔同顏色，好有心，睇得好舒服！
摩牙摩牙

佢偷偷地帶火種俾人類 激嬲左宙斯
宙斯綁佢係高加索山上面 每日派鷹食佢個肝

好啦 終於講返Jason去到柯爾基斯（Colchis），其實基本上Jason同金羊毛嘅故事後半段就係一個好悲傷嘅愛情故事。成就咗古希臘悲劇中最出名最可怕嘅魔女-美狄雅（Medea)

柯爾基斯依個國家有咩特别呢？特别在佢地嘅國王係太陽神之子（講緊嘅唔係阿波羅而係遠古少少嘅Helios），因此柯爾基斯係神嘅屬地。而國王嘅細妹，同樣係Helios嘅子女Circe，佢亦都係古希臘史上好有名嘅巫女。Circe曾經係荷馬史詩奧德賽遊記（Homer-The Odyssey）中有出現過，佢幫助奧德賽揾到回家嘅路係希臘神話裡面罕有由反派變正派嘅女角色。而故事嘅女主角美狄雅正正就係柯爾基斯嘅公主，Circe嘅姪女。

（Circe嘅畫像 最著名係喺奧德賽遊記將男人變做動物，係PJ都有出現過）

柯爾基斯嘅國王唔係白痴，人地黎話要國寶就比 雖然佢好想趕佢地走但係古希臘有一種禮儀叫Xenia（類似係過門都係客嘅概念，佢地要對客人好如果唔係會有可能受到神嘅懲罰）所以佢比咗三個Mission Impossible Jason去做。依個時候希拉吩咐阿芙蘿黛蒂叫Eros（Cupid）將愛神之箭射向美狄雅公主，令到佢向Jason一見鐘情從而幫助佢渡過任務。Jason第一個任務係用會噴火嘅牛去耕田，墮入情網嘅美狄雅背叛咗自己父王偷偷地比咗一樽精油Jason可以令到佢防火，唔會受到噴火牛嘅傷害。

Jason嘅第二個任務就係播龍牙種，依啲牙齒會生長出恐怖嘅龍牙戰士（又名Spartoi）而美狄雅已經一早提醒咗Jason要點樣打敗佢地。因為Jason雖然係英雄但係佢嘅武藝其實真係好一般（有點似金庸小說咁多大俠但係出咗一個韋小寶嘅概念，全因Jason生得靚仔 ）不過因為係Chiron嘅學生佢又未去到好差但係要打一堆龍牙戰士就一定唔夠揪 所以根據美狄雅嘅方法Jason係龍牙戰士發出攻擊前揼咗一嚿石係佢哋之間，令到佢地互相懷疑然後互相殘殺（龍牙戰士嘅智商比較低下）。 亦都有傳說話係美狄亞落咗魔咒令到龍牙戰士產生混亂。

最後一項任務就係要打敗守護金羊毛嘅守者，一條不眠嘅龍。不過依個任務對於得到美狄雅神助攻嘅Jason黎講簡直易如反掌，美狄雅係Jason去屠龍嘅前一晚同佢私定終生並且將一種由草藥煉成嘅魔藥交比佢。依種藥可以令到巨龍瞓着，而Jason亦都好成功咁拎走咗金羊毛。美狄雅發現咗自己父王根本就冇打算將金羊毛交比Jason所以就連夜同佢一齊逃離咗柯爾基斯返到去希臘。

無知一問 大學既考古學可以選修某個文明？

只要間大學有依個modules就可以選修，例如某間大學比較著重古埃及學佢考古方面就可能會多啲古埃及文明嘅modules

見過有一間大學嘅Ancient Civilization modules有巴比倫文明 個陣勁有興趣

咁即係話香港應該冇大學有呢類既課程？因為我睇過好似大部分都係中國文化既居多 同埋想問埋如果呢方面既課程都應該多數要由學士開始？

香港冇得讀考古啊 我之前做過research好似得中文嘅人類學有一個關於考古嘅module?(唔係100 % sure）
依類課程如果係外國就唔洗由學士開始，我係讀GCSE嘅時候已經有讀古文明 不過考古需要嘅資源多啲可能就需要大學先有

打錯唔好意思

係呀 我都係搵到中大 唔該曬樓主

push

好正
但點解可以咁多個佐字

羅馬個名好似多d人改

Venus, Diana, Mars, Juno, Minerva呢d都見過

可能因為現時的一神宗教係以前人類統治者為方便統治而改成，印象中(神)一字係古希伯來文意思解作(我們), 所以應該唔只一個

有唔同版本，佢唔一定係jj變出黎

我記得黃金羊毛後面宙斯會親自出黎搞事，仲想勾引Jason既女人，因為不果而付諸更多磨難

好似有小小諷刺
普羅米修斯有先見之明
唔係應該一早估到咁做會有懲罰

睇完要去聽下S.H.E既月桂女神

live左

樓主我愛你呀，呢個係我睇過最高汁既一個POST
細細個已經好鍾意呢類神話，一睇就停唔到落黎
但係記性差成日唔記得／撈亂哂啲人名
多謝你咁生動地講返啲故事出黎 睇得好開心又學到嘢
加油，繼續留名支持
(btw依家先知風信子既由來原來係滿滿的基情 )

個post好高質
好想識樓主真人

連登見過最高汁既post

睇完樓主個po之後先知我老母比左個gay佬嘅英文名我

因為佢要救自己兄弟姊妹，可以理解為神喻所講既事，最後都會發生。其實樓上已經答左主要原因 擔心克羅洛斯再次為左自己傷害佢地

你同我諗既野完全一樣，耶教甚至有啲虛偽。由細個開始就咁同人講點解我更信希臘神

gay佬多靚仔 好似樓主啲故事咁 個個外貌都可以比美天神們

之前睇小說埃及守護神(波西作者)，男主好似有問過埃及同希臘神話既分别，個男人答:都係事實，只係唔同版本。可能因為咁，古代各個神話都有相似既地方

多謝曬

樓主好勁
留名

想問下如果神被忘記就會死 咁係咪開辟天地既蓋亞係例外 照計個時係咪未有人類存在 係點樣轉變到之後既神冇人供奉就會消失

啲希臘神話人名全部靠睇星矢同玩god of war 識
期待樓主講冥界 哈帝斯三兄弟入面好似係唯一清泉？
個人覺得波塞冬先係最小氣 又無貢獻 又鑊鑊衰鹹濕

張岱《四書遇》話：知其不可為而不為，賢人也；知其不可為而為之，聖人也
普羅米修斯有先見之明，明知咁做會有後果，但都照做，然後承擔後果
真係擁有大智慧嘅聖人風範

可能神由始至終都唔需要人類亦能永生，只係當人類唔再需要神既幫忙時神就離開，古人應該理解離開為死亡

因為上面都有提到阿波羅想代Hyacinthos死去，但係佢既永生及命運不允許

明知救果一個人會累死其餘99個人

咁仲救唔救

潘朵拉

一次過追晒，細個都好鍾意希臘神話，然後大個改左自己個英文名，成為其中一個神

叫親Venus既都.......

一定叫Venus既咩，唔俾我叫Hera既咩

娘娘名Venus

我識親啲Venus都做唔到娘娘

所以我點會叫Venus啊

雖然今日係情人節不過都係要完埋金羊毛依個悲劇嘅愛情故事

美狄雅同Jason 仲有亞果號（Argos）嘅船員離開咗柯爾基斯之後，國王即刻派咗自己個仔，亦都係美狄雅個細佬阿比圖斯（Apsyrtus）捉捕佢地。

為咗順利逃走美狄雅不惜犧牲自己親生細佬，佢派人傳話阿比圖斯美狄雅係被綁架。對如愛姐心切嘅阿比圖斯黎講，家姐嘅生命重要過所有野，包括金羊毛。佢依約去到某個地點揾美狄雅但係等待佢嘅人係哈帝斯。美狄雅叫一眾英雄埋伏，等待阿比圖斯嘅到來並將佢殺死。殺死都唔止，美狄雅仲將阿比圖斯嘅屍體肢解後拋入海中。前來捉捕嘅國王見到阿比圖斯嘅部份屍體就不停停低執返佢嘅零碎屍體，美狄雅同亞果號一眾英雄得以逃脫。

但係美狄雅弒兄嘅事激嬲咗宙斯，佢製造咗一陣雷風暴雨阻礙佢地返屋企。其中一位船員提出佢地應該揾巫女Circe淨化宙斯嘅詛咒，所以佢地去到一個名叫Aeaea嘅島上面尋找古希臘史上最美艷同法力高強嘅巫女Circe。

Circe 亦都即係美狄雅嘅姑姐答應咗幫佢地，佢向宙斯獻上祭品平息咗宙斯嘅憤怒。之後佢地又繼續行程，途中經過Siren嘅島嶼。Siren曾經出現過係奧德賽遊記（The Odyssey）同時亦都係為人熟悉嘅希臘神話女妖。佢地會利用美妙嘅歌聲引誘係海上面飄流嘅船然後食咗佢地，係一種又美麗又殘酷嘅生物。（同美狄雅一樣 ）

Chiron曾經同Jason講過，如果冇咗英雄俄耳甫斯（Opheus）佢地根本唔會順利渡過Siren嘅迷惑。所以好運地俄耳甫斯當時係船上面，當Siren嘅歌聲響起時俄耳甫斯就同時吹響咗佢嘅樂器Lyre (有啲似現代嘅豎琴不過係手握size），順利離開咗Siren嘅陷阱。

當佢地返到去愛奧克斯，但係Pelias (Jason個阿叔即係愛奧克斯個國王）食言，佢根本就冇諗住將王位讓比Jason。美狄雅帶住憤怒嘅Jason返到屋企然後再諗辦法報復Pelias。咁啱之前美狄雅用草藥幫一個老人回復部份青春嘅事比Pelias個幾個女知道咗，佢地要求美狄雅對Pelias用依種草藥。美狄雅心諗，送到上門仲唔好好利用下？所以就用羊示範咗一次，首先將Pelias殺死再剁碎，整成一碗魔藥然後落啲草藥就可以回復青春。Pelias啲女見到羊嘅示範咁成功所以相信咗佢，並且返去殺咗自己老豆（我都唔知話佢蠢定無知 ）最後美狄雅梗係冇幫佢地復活Pelias，依個奸險嘅國王最後比自己個幾個女親手殺死。

可惜繼位嘅並唔係Jason而係Pelias個仔，佢將Jason同美狄雅流放到去Cornith。美狄雅並唔介意，對一個女人黎講身份同財富都係身外物，佢最在意嘅係同自己愛嘅人一齊，執子之手與子皆老。只要係同Jason一齊，美狄雅由公主變平民都唔介意。可惜嘅係希臘嘅英雄大部份都係多情而無情，Jason並唔滿意現況，佢做咁多野都係想功同名利依加反而所有野都冇晒。有時望住美狄雅佢會諗，如果當初冇遇上佢，自己嘅人生會唔會好啲。Jason忘記咗自己當初得到金羊毛其實都係全靠美狄雅。終於Jason都係背叛咗美狄雅，同意娶Cornith嘅公主。Jason猶豫咗好耐終於話咗比美狄雅知，美狄雅質問Jason佢曾經為佢做過咁多野，背叛自己國家、殺咗自己細佬但係換黎嘅竟然係Jason嘅拋棄。Jason講咗真相出黎，話係阿芙蘿黛蒂令到佢愛上自己，所以要感謝都應該係感謝愛神。最後美狄雅心冷咁接受，Jason仲要好仆街咁講咗句「我曾經愛過你」。

係佢地大婚個日美狄雅送咗一條好靚嘅婚紗比Cornith嘅公主，並唔知道內情嘅公主好開心咁著咗。係結婚嘅時候條婚紗自燃，燒死咗公主同諗住救個女嘅國王。一睇就知係美狄雅搞鬼嘅Jason撲返屋企揾美狄雅但係發現美狄雅已經消失咗，而佢地兩個生嘅兩個仔都比美狄雅殺死咗。佢 諗住兩個仔嘅屍體痛不欲生，十分後悔。 冇咗愛人，冇咗王位連自己兩個仔都死埋，依家嘅佢先真正失去才所有嘢。而且因為違背咗自己會愛美狄雅一生一世嘅諾言，佢都受到希拉嘅嫌棄而唔再得到希拉嘅祝福。

Jason嘅餘生都係孤單同唔幸福咁渡過。

而美狄雅，有傳佢嫁咗比雅典嘅國王。佢擁有咗榮華富貴同權力，但係心底裡都係會諗起當初係王宮大殿對Jason一見傾心嘅時刻。或者根本唔需要愛神之箭美狄亞依然會愛上Jason。佢永遠都唔會忘記當初兩個人係月下，當住阿蒂蜜絲嘅面前私訂終生，發誓不離不棄嘅個個晩上。

美狄雅恨Jason同時亦都深愛著Jason。

題外話 Jason完成咗旅程之後將亞果號獻咗比亞波塞東，波賽東送咗上星空因而變成咗南船座。

每一次睇完Jason嘅故事都會諗起星爺係西遊記嗰句「曾經有一份真摯嘅愛情擺喺我面前但我唔識得珍惜，當我失去咗之後先後悔莫及。」

個人認為叫親Athena 個啲都幾女神

樓主就叫Athena

美狄雅

我唔係用希臘神名啊 做唔到女神

個人意見係好似蓋亞依類原始之神係唔需要人類供奉，因為佢地嘅出現係遠早於人類之前。而宙斯佢地嘅力量其實同原始神比已經係差好遠，可能就會依靠人類嘅供奉同信仰多啲

👍🏻對神話都有興趣，覺得啲神之間既關係7國甘亂😂

伊阿宋真係大仆街嚟

其實美狄雅都真係幾慘，明明係比人拋棄個個但係就比人話係古希臘史上最狠毒嘅女人。而Jason拋妻棄子但係大部份人都以為佢係英雄

點解全部故事人物都有個咁希臘既名
唯獨Jason呢個名咁英/美式？

咁蓋亞又係由邊個創造出嚟？點解佢創造完世界，人，同神就無晒聲氣

全部神都有永生點解仲會被殺死？
被殺死完又再有好多人供奉同信仰係咪又唔洗死呢？

我睇戲Gardiens講北歐神話 都係咁；人類唔再信佢地既話，佢地既能力就會越黎越低；反之，就會越黎越勁，例如係主角Jack Frost

其實Jason原名係lason不過經過好多年傳譯後來變咗廣為人知嘅Jason

絲打會唔會講多幾個gay故
見到宙斯都好似有個gay故都唔知係咪真

有d說法話耶穌唔係咁
例如喺聖殿用武力驅趕過人（大約係咁，唔係好記得）
唔係淨係咩都講大愛包容無脾氣
將耶穌收成咁係教會
方便統治

有傳說話蓋亞係Chaos創造出黎，都有人話佢係宇宙渾沌當中產生出黎，其實個理論同宇宙大爆炸產生地球有啲相似

佢唔再理世事嘅原因有機會係佢不滿宙斯成為咗神王（因為蓋亞係支持克羅諾斯）
神好少會被殺死，就算係克羅諾斯都係被困咗係塔耳搭諾斯地獄。關於烏拉諾斯神譜都冇好詳細記載佢係被切下生殖器之後係神隱咗定係死咗

至於最後個問題暫時我冇聽過有邊個神係喺神話被殺死然後繼續被人信仰，所以我都唔可以肯定答你

阿芙蘿黛蒂（Aphrodite）唔係美神咩？

宙斯有個gay故係水瓶座嘅故事所以我諗住留返寫星座嘅時候先出 不過其實都唔算好gay

其實古希臘神話中好出名嘅基故係伊利昂記裡面有寫過，關於阿基里斯同（Achilles）同Patroclus Gay 情 現代小說家Madeline Miller 嘅Song of Achilles就係講佢地嘅情史，有興趣我遲啲做多少少research再寫

愛與美之神

我以前都有讀過依個章節
St Mark Gospel裡面嘅Cleansing the Temple
但係睇到個下係有少少衝擊，始終由細到大接觸耶穌嘅形象都係大愛同包容
不過其實耶穌當時驅趕嘅係喺聖殿裡面嘅小販，所以睇到嘅時候有一種平民打工賺錢應該體諒下唔需要用暴力嘅感覺

我就係睇到呢個
但見到佢講到宙斯好錫佢對佢好好咁
寫得超gay，話佢係宙斯唯一既男性戀人
所以先想問下到底係咪真gay
好有興趣知！多謝絲打講
我自己都去搵下資料睇下先
Btw 其實搵呢類資料係咪睇英文會好啲？

咁多地方係要喺聖殿擺檔
畀人趕都合情合理啦
至於你內心嘅衝突係教會二千年嚟嘅成果

有時因為依類資料唔係好多人會翻譯所以中文會少嘅資源，英文就會多啲 而且英文翻譯冇咁容易lost in translation

我個名唔知邊個改，都係其中一個女神嘅名嘅另類寫法（正寫好似係Kharis），我老豆老母又冇理由識呢啲，明明佢地拜佛信觀音 英文名就得個個字冇中譯嘅英文名，成日填form都比人話填全名喎，之後唯有show ID

嘩 你改埋身分證添啊，我冇咁勁

雖然唔係我揀不過我都幾鐘意個名嘅 雖然有9成人唔識讀，唔識串，同埋我男人老狗改個女神名真係怪怪地，好似近年變左中性名

樓主有機會講下我個神 wiki中文冇乜料，唔想睇英文

樓主好用心同有耐性
睇得好舒服

但樓主可唔可以講下哈帝斯同波賽頓既事呀

正寫唔係charis咩 我個名都係希臘小鬼名黎
好多人都讀唔岩 我都冇乜所謂
係好難得有次有個同事見到我個名問都未問我點讀就問係咪希臘名黎
個下係幾開心

講完金羊毛嘅故事依加就講返阿波羅啲情人

月桂樹達芙妮（Daphne）

依個係阿波羅最著名嘅愛情故事，達芙妮（Daphne）係英文聽講「阿波羅的最愛」嘅意思。根據神話傳說達芙妮係阿波羅嘅初戀，佢所化成嘅月桂樹亦都成為咗阿波羅最著名嘅象徵之一。

達芙妮係河神Peneus個女，係一個性格自由奔放，活潑好動嘅精靈。佢嘅熱情奔放同美麗嘅外表吸引咗阿波羅嘅注目，佢開始追求達芙妮。達芙妮雖然未到終身不嫁但係年輕嘅精靈對於愛情不屑一顧根本就冇戀愛嘅意欲。

有一日阿波羅遇到Eros （Cupid)，因為身為愛與情慾之神嘅Eros都係一位射手，兩個人討論起黎。但係阿波羅又好死唔死就去話Eros枝弓細（男人好忌咖嘛 ）然後又話Eros嘅箭無害，傷害唔到人。唔服氣嘅Eros決定話比阿波羅知佢嘅箭遠比實體傷人嘅箭更傷人。Eros除咗有令人墮入情網嘅金箭，仲有令人絕情絕慾嘅銀箭。佢將金箭射向阿波羅然後又將銀箭射向達芙妮。

從此阿波羅幾乎陷入瘋狂同痴愛，對住達芙妮窮追不捨。但係中咗銀箭嘅達芙妮對阿波羅愈黎愈厭惡，完全斷情斷慾嘅達芙妮只係專注於狩獵同自由嘅森林生活。甚至有想加入阿蒂蜜絲嘅貞女隊嘅意欲。

就係咁，佢地兩個人注定係愈走愈遠。

因為太想得到達芙妮嘅愛，阿波羅開始係森林追逐住達芙妮。佢地一前一後咁係森林裡面追逐，但係達芙妮又點會夠阿波羅跑所以好快就被追上。寧死不屈又絕望嘅達芙妮向自己嘅父親求救，河神潘尼亞斯(Peneus)忍住心痛答應咗達芙妮最後嘅要求。

「無論我去到天涯海角都唔會逃離到阿波羅嘅追求，所以父親，請你將我變成樹，令阿波羅永遠都不能得到我。」（自譯）

一瞬間達芙妮嘅手腳變成樹根同樹枝，柔軟嘅頭髪變成樹葉而精緻堅韌嘅臉亦都係同父親作最後一次告别流下一滴眼淚後陷入咗樹皮裡面。

阿波羅眼見咁樣都阻止唔到，有啲事係連神都無能為力。達芙妮作為一棵月桂樹依然深受阿波羅嘅寵愛，佢摘下咗月桂樹嘅樹葉編織成月桂冠戴係頭上並宣報月桂樹為太陽神嘅聖樹。

每當阿波羅見到月桂樹（Laurus）都會諗起第一次見到達芙妮嘅時候，自由奔放又熱情，無拘無束嘅佢。正正係自己嘅痴戀逼到達芙妮上絕路，甚至係永遠失去自由。每當諗起依到阿波羅就極其內疚同自責。

係後來嘅西方社會月桂冠成為咗勝利者嘅象徵，係奧運勝利者都會載上月桂冠。

可以啊 見咁多想知冥王諗住寫完阿波羅寫冥王

我遲啲望望

唔清楚 讀音上C同K可以係通 不過香港唔見有人用K

Kharis個名幾好聽 都幾中性其實

咁有冇記載過有人想對抗神唔係靠打 係唔供奉佢地等佢地消失 定d人一直信神/唔敢咁做 因為神一知道就會懲訓佢地

耶教好似有
不過唔係想對抗，而係受完恩惠太過安逸唔再依靠神，開始唔尊重神，結果比神懲罰
好似係，細節唔清楚

正 多謝樓主咁有心機

等緊樓主更新

最高質post

好9 sad

正呀

美狄雅心諗，送到上門仲唔好好利用下？所以就用羊示範咗一次，首先將Pelias殺死再剁碎，整成一碗魔藥然後落啲草藥就可以回復青春。Pelias啲女見到羊嘅示範咁成功所以相信咗佢，並且返去殺咗自己老豆

唔係好睇得明，即係第一次美狄雅用羊做示範個時已經殺死Pelias一次? Pelias又會願意俾佢殺黎做示範?碗魔藥的材料包括剁碎左的Pelias，咁係點復活Pelias?

應該美狄雅剁碎隻羊之後復活隻羊
之後氹pelias d女剁碎佢

唔好意思我講得唔清楚 其實一開始係殺咗隻羊做示範

好正啊 仲想知多D故事

幫推

d故事講得好好睇呀
但有時d文筆真係差少少
Daphne呢一段寫得好 睇一次就明
但Medea係親手殺羊定係殺Pelias復邊個生我睇幾次都器清楚

如果樓主有足夠時間心力既話
proof read一次咁多應該就會好好多

點都好 都好多謝樓主
唔係有呢個post都唔會咁地道咁接觸到神話故事

Aggre

屌那媽到我柒
係叫樓主proof read既post打錯字

邊度？

想睇冥界既介紹 樓主可否講多啲

終於live左，好正

順便等樓主寫Hermes

樓主講得好詳細 留名支持 加油

Medea會唔會因為之後Theseus單野先搞到臭朵

除咗風信子，仲有水仙花都係來自希臘神話，好似係有條友好自戀，成日對住河入面自己個倒影著哂迷咁欣賞自己幾咁英俊，之後變咗朵水仙花咁上下。

柯蘿妮斯公主

烏鴉嘅由來

我地依加接觸嘅神話大部份都係源於古羅馬詩人奧維德嘅變形記中（Ovid- Metamorphoses）嘅改篇，佢地大多都係經過改篇，增加咗浪漫嘅元素。而事實上係好多原始版本嘅神話入面，希臘神係更加冷血無情。而阿波羅同柯蘿妮斯公主嘅愛情故事就係一個好好嘅例子。

依加流傳變形記嘅版本係，原本阿波羅有一位凡間嘅情人柯蘿妮斯公主(Coronis），佢派咗佢自己嘅聖鳥-烏鴉去觀察柯蘿妮斯日常有咩需要。有一日依隻烏鴉發現柯蘿妮斯因為禁不住同阿波羅聚少離多而對佢不貞，佢立即話咗比阿波羅聽。憤怒嘅阿波羅嬲到連臉色都變到蒼白，佢拎起弓箭一射中咗柯蘿妮斯嘅胸膛。

柯蘿妮斯虛弱咁對阿波羅講：

「我接受我對你不貞嘅懲罰，但係我地嘅孩子係無辜，依加佢要同我一齊死去……」（自譯）

柯蘿妮斯閉上咗眼離開咗人世，阿波羅見到瞓係血泊中央嘅柯蘿妮斯先發現自己因為衝動而殺咗自己嘅愛人嘅孩子。阿波羅拼盡全身醫術搶救，但係就算係醫術之神嘅佢都係救唔返已經死去咗嘅愛人。佢抱住柯蘿妮斯嘅屍體想喊但係又唔喊得，因為身為天神係唔允許因為悲傷而流淚。佢眼看住柯蘿妮斯被火葬，最後都係奮不顧身咁行入火勢中將佢地嘅孩子從柯蘿妮斯嘅屍體中拖出黎。

最後佢懲罰咗令佢失去理智嘅告密者，佢嘅聖鳥烏鴉。阿波羅將烏鴉原本潔白嘅羽毛變成黑色，而且奪去咗佢講野嘅權利。 亦都有傳說話係因為烏鴉誤會咗柯蘿妮斯，所以引至悲劇發生，依個係阿波羅對佢嘅懲罰。

但係再多嘅懲罰都換唔返柯蘿妮斯嘅性命。

以上嘅係被變形記漂白咗嘅神話，咁原本嘅Version係點呢？ 根據赫西俄德嘅「女人目錄」(有學者相信女人且錄係赫西俄德晚年嘅作品）同保薩尼亞斯（古希臘公元100年右嘅地理學家同旅行家）「希臘志」（Pausanias）第二卷第二十六節嘅部分有提到：

阿波羅發現咗柯蘿妮斯對自己不貞，係有咗自己嘅孩子仲出去偷情所以就派咗自己嘅家姐月亮女神（同時亦都係貞操女神）阿蒂蜜絲（Artemis）去證實一下。阿蒂蜜絲去到柯蘿妮斯嘅住處，一箭就射死咗準備生仔嘅柯蘿妮斯，連遺言都冇比佢講。並且殺埋柯蘿妮斯身邊嘅人，一個人犯錯禍害其他人係古希臘神話係好常見。阿波羅對此都冇任何意見，純粹去到柯蘿妮斯火葬嘅時候佢從天上講咗一句

「唔忍心我嘅孩子同母親同死」

然後將孩子從柯蘿妮斯肚中拖出。

係兩個故仔可以睇到阿波羅嘅性格係被美化咗，原本嘅故事裡面佢係更加冷酷無情，就算愛人死咗都不痛不癢。阿蒂蜜絲更加係殘忍，竟然連其他無辜嘅人都要殺害。我地現知嘅神話裡面都係加入咗好多古羅馬嘅浪漫色彩，原本嘅古希臘係冰冷好多。就好似原著嘅格林童話一樣。

其實都算係Medea 同Theseus嘅故事主要係base on Euripides嘅經典悲劇“MEDEA”，主要都係佢不停黑化為咗保護自己然後不停傷害同殺害其他人

Narcissus同Echo嘅故事又係好sad

其實希臘神話多唔多歷史同傳說mix埋一齊？d故事唔係100%真但同時唔係100%假

樓主有冇睇過呢套?
希臘神話影響真係好大

「聖鹿之死」源自於希臘神話的一段故事：在特洛伊戰爭爆發時，由於邁錫尼國王—阿伽門農殺死了本該獻祭給阿耳忒彌斯的牝鹿而不小心得罪了這位女神，結果他的艦隊被逆風困在了奧利斯港，為了獲得這位女神的原諒，阿伽門農不得不將自己心愛的女兒—伊菲革涅亞作為祭品獻給了阿提密斯，就因為這樣最終使他們解困。

因為呢套戲先迷上希臘神話

好好睇
上個sem有科讀greek同roman嘢，多謝樓主講更多故仔畀我地聽
韓國個齣卡通又係童年回憶黎
期待十二星座

支持樓主！

講完阿波羅嘅情人咁就黎總結一下阿波羅依個神

佢係光明之神，但係係太陽下一樣有陰影。同所有其他希臘神一樣，阿波羅並唔係完美。佢有堪稱完美嘅俊朗外表，有一顆熾熱嘅心，但係同時佢都可以好狠心。係愛情方面佢就好似受到詛咒一樣永遠都冇好結局，我記得以前成日都諗，如果當時Eros冇將令人絕情絕慾嘅銀箭射向達芙妮，佢地會唔會可能有好結果？最終諗爆頭都唔知，因為佢地嘅本質唔一樣，達芙妮會唔會愛上阿波羅真係未知之數。

雖然阿波羅好似好痴情同好似只係一個靚仔嘅男神，但係其實佢分分鐘好揪過阿瑞斯

係荷馬史詩伊利昂記（The Iliad )裡面阿波羅曾經同唔同嘅希臘英雄打過交，最著名嘅有狄奧墨德斯（Diomedes),阿基里斯（Achilles ）同埋殺咗阿基里斯嘅情人兼青梅竹馬Patroclus。

佢曾經對因為係戰場上得到Athena加持嘅狄奧墨德斯講：

「唔好自以為是咁同神對抗，我係不死嘅神同你地依啲係地上行走嘅種族係唔同 」（自譯）

阿波羅嘅高傲自大同佢嘅外表一樣咁聞名。好似咁樣明明就黎唔夠打但係都死撐有時睇到都幾好笑不過雖然係咁但係阿波羅嘅戰力都唔差，佢曾經同阿基里斯打到難分高下。相反身為戰神嘅阿瑞斯（Ares）係伊利昂記裡面就冇乜特别顯赫嘅戰伇（除咗比雅典娜打敗咗）

而且係伊利昂記中阿波羅對特洛依係非常忠心，佢一直都好支持赫特（Hector） 佢係咁多神之中介入得最多嘅神之一，僅次於宙斯同雅典娜。甚至係赫特死後保護住佢嘅屍體免受阿基里斯嘅凌辱。

阿波羅嘅神喻一樣嘅出名，而且影響咗好多歷史性嘅決定。例如係公元十二年，羅馬奧古斯利大帝曾經問過阿波羅關於羅馬未來嘅命運。當時阿波羅嘅回答係：

「係未來依個世界會受到一位神嘅祝福，而佢會派一位希伯來嘅少年統治依個世界。而我將會被趕出德爾菲，所以只可保持沉默。」（自譯）

依個希伯來嘅少年可能大家都估到，正正就係依加我地所知道嘅耶穌基督，當時嘅阿波羅已經預言咗基督教嘅擴散同希臘神嘅沒落。

阿波羅嘅外表大致上被形容為擁有金髮型嘅美男子，係古希臘男性嘅理想樣貌而且永遠都係青春模樣。

阿波羅嘅介紹大概到依到完，如果大家有咩想知可以再問下一個講嘅神應該係大家提得最多嘅神，冥王－哈帝斯（Hades）

有睇過下，但係唔算太熟。不過依個都係希臘主帥Agamemnon同Clytemmastra嘅故事，亦都係著名悲劇Electra嘅Background story 。Clytemmastra係伊菲革涅亞個阿媽，對於犧牲咗自己個女依件事好耿耿於懷。所以後來當Agamemnon打完特洛依戰爭返到去Mycenae之後同情夫合謀殺咗佢。

太長唔quote
阿基里斯基友唔係因為佢發脾氣唔肯打
於是扮佢出去同hector單挑戰死咩
之後阿基里斯再同hector單挑報仇

點解樓主話基友係阿波羅殺

佢唔係直接比阿波羅殺死，但係絕對係因為阿波羅嘅直接介入而害死。因為阿波羅運用咗神力disarm咗Patroclus所以先會導至後來被Hector 殺死。我依加冇本書係身，遲啲揾返原quote出黎再double confirm

原來hector要靠神幫拖先搞得佢掂
一直覺得 阿基里斯係李元霸 hector係宇文成都
比佢屌打但屌打其他人

期待樓主之後講trojan war
想知阿基里斯係1仔定0仔

好好睇 支持

LMLM

你上面講雅典娜打嬴過阿瑞斯
應該反映左以前雅典已經同馬其頓打過幾次
同埋希臘神話咁多淫亂同殺戮
以前希臘世界應該亂到仆街
在上位既欺壓下者應該都幾厲害

諗深一層，其實阿提密斯都幾殘忍冷血，好多痛下殺手既事都同佢有關

高汁lm

終於live左
以前好大部分對希臘神嘅形象都係pnd
之後睇其他動漫（fate, 弒神者…）所以上網睇資料認識多左

樓主有無研究埋希臘神話同哲學嘅關係（好似尼采嘅“悲劇的誕生”）？

Prometheus

You know me. I Iove the Greek gods

pish

留名!

留名哈帝斯

push

Netflix 有套劇講Trojan war, 可惜個女主角Helen真係唔靚

真心講句個套Trojan War改咗太多野，之前讀伊利昂記個陣老師有比我地睇過做參考，同原著差好遠不過就咁當電影睇都唔錯嘅

其實Iliad入邊好多人都好好打
例如Diomedes打傷左戰神Ares（book 5 Diomedes Fights the Gods）
Great Ajax都差啲殺左Hector（book 7 Ajax Duels with Hector）

想問下，阿波羅係公元十二年嘅神諭係真有其事㗎？真係有歷史記載？

我仲以為所有神話都唔係真實⋯⋯

係十世紀末嘅蘇達辭典裡面有記載

阿波羅神

一直都有人認為神話其實係base on現實出黎，甚至用另一個角度睇係事實黎

終於live了繼續留名
期待十二星座！樓主加油

留名睇冥王hard disk

首先寫冥王第一樣要講嘅係佢並唔係十二神當中佢平時就好似宅男咁留係冥界唔出去。

曾經有講過係哈帝斯抽到管轄冥界係因為波賽冬同宙斯嘅出貓所造成，不過佢好似都冇乜點介意過。

傳說就有話過前往冥界嘅入口係古希臘各地都有，但係只可以係夜晩去。而且冥界有神獸三頭犬克爾柏羅斯（Cerberus）守住所以入咗去就好難成功活著出返黎。

哈帝斯亦都同唔同英雄有過接觸，例如黎冥界借克爾柏羅斯嘅海格力斯（Hercules）, 囚禁去到冥界向冥后泊瑟芬求婚嘅提修斯（Theseus）同皮瑞蘇斯（Pirithous）仲有同意奧菲斯（Orpheus）带老婆返人界,阿基里斯（Achilles）嘅阿媽帶佢去冥河洗禮等。冥界就有啲似係英雄去做任務同修煉嘅必經之路，連奧德賽（Odysseus）都有去過冥界因而發現自己嘅母親已經自殺。

關於冥界嘅故事多不勝數，其中一個幾著名嘅check point 係要載死人過河嘅斯提克斯岸邊嘅卡戎（Charon）。係PJ裡面都有提過，如果活人想過河就要賄賂卡戎。

哈帝斯嘅性格比較陰暗但係佢亦都有柔情嘅一面，尤其係對住自己老婆泊瑟芬（Persephone）嘅時候，係希臘神中難得痴情專一嘅神。

關於哈帝斯嘅傳說最出名嘅就係同冥后泊瑟芬嘅故事，仲有同薄荷-明塔（Minthe）

同白楊樹神女-刻琉（Leuce）

根據古老嘅神話哈帝斯係冇生育能力所以同泊瑟芬之間都冇生小朋友。但係係非主流神話（奧菲斯神話）中，哈帝斯有時係有子女嘅。

哈帝斯係一位好特殊嘅男神，全因佢係好重要嘅神但係佢係地面上只有一座神廟。 古希臘嘅宗教觀念係「現世利益主義」，佢地只係會信奉對自己有用嘅神，所以好似阿蒂蜜絲同哈帝斯依類對佢地冇乜用嘅神佢地並唔會有太大嘅關心度 。不過古希臘人都係好敬愛哈帝斯嘅，因為佢係公認最鐵面無私，正義嘅神。

繼續keep住更新

一出即睇

樓主好勤力
咁夜都重出文

佢個邊好似朝早？

推！

啲神好有外星人既感覺佢地同人類一樣都成日內訌

樓主可唔可以講下普羅米修斯剩係知佢偷火比人類

佢喺邊道
我唔知

個人對於「冥王」嘅尊敬遠高於宙斯同波塞冬。

可能係因為佢掌管「死亡」，而且又不理人間事物⋯ 感覺係「高高在上」。唔似宙斯同波塞冬得閒無事就識女仔又或搵人嚟打下仗

而且，見得到冥王⋯都唔慌係好事⋯你可以隨意見到天空（天上嘅眾神）、見到海（波塞冬領域）。但唔會隨意就見到冥界⋯

所以對佢敬畏嘅心又大一重⋯⋯

鍾意神話之類點解唔讀classics要讀archaeology?

通常都歸入classics

細個睇星矢已經覺得哈帝斯型到仆街

仲有PnD嘅哈帝斯

聽過有個講法係哈帝斯係最有錢嘅神，因為佢掌管地下世界，連埋啲礦物寶石之類都係佢嘅野，想問係咪真？

神話當故事睇係好好睇
但當真就唔太尊敬得落
連耶撚對住佢地完美既神用既態度都係敬畏
就知真係有神 你係驚你自己做錯野比佢拍扁你 多過尊敬信奉佢

認真post! 學到好多野
想學多d星座的故事不過成日都掌握唔到個大背景!

其實希臘神話嘅神係真嘅，依家都仲唔少人信......

心目中既Hades係呢個

純粹個人興趣本身份人就已經唔係太坐得定，Classic太多essay 要寫而且又要睇好多文獻所以都幾攰 Archaeology感覺活動性強啲，又唔係死讀書所以想試下

利申：我個科係Archaeology and Ancient Civilisation

d神死左係咪都會落冥界? 同埋係咪任何人死左都係落冥界，定係惡人落去，善人去第2度?

幾好睇，正皮留名

全部去冥界

PND嘅哈帝斯都已經好多唔同樣

利申：仲玩緊

樓主快啲出post

四季的由來+冥后的故事

冥后泊瑟芬（Persephone）同冥王嘅故事係希臘神話當中好出名嘅一段愛情故事。民間流傳好多唔同嘅傳說，有話哈帝斯係拐騙泊瑟芬亦都有人話泊瑟芬同冥王都係相愛嘅。其實都好睇大家嘅偏好，不過我個人就比較願意相信佢地係相愛嘅

大部份畫像對泊瑟芬嘅外表描述都係一位金色卷髮嘅年輕女性,通常都係伴隨着母親豐收女神狄蜜特（Demeter）或者丈夫哈帝斯一齊出現。同佢有關嘅象徵物有石榴或者殼物束。

根據赫西俄德嘅神譜泊瑟芬係宙斯同狄蜜特嘅女：

「他（宙斯）黎到慷慨嘅狄蜜特嘅床上，她生出白臂嘅泊瑟芬，她被哈帝斯從她母親身邊偷走。」

泊瑟芬一開始嘅神位有人話係鮮花女神亦都有傳說話佢因為長年被狄蜜特收埋係深山所以並無負責嘅領域。阿波羅、荷米斯、赫菲斯托斯同阿瑞斯都曾經向泊瑟芬求婚，但係都被狄蜜特拒絕咗。

有傳說話冥王之所以會遇到泊瑟芬係源於一場火山爆發（或者地震），哈帝斯為咗保障佢地下子民唔會被陽光照射到所以就上咗人界。

「萬一地面裂開，陽光從裂縫射進來，會嚇到我的亡者臣民的。」-變形記

而泊瑟芬個日咁啱就係同一眾水澤仙子係到採摘鮮花同嬉戲（荷馬史詩係提到泊瑟芬係同雅典娜同阿蒂蜜絲一齊）。其實兩個人嘅相遇都算係幾命運，因為冥王平時唔上人界而泊瑟芬多數都係深山裡面。依一日就係咁啱，哈帝斯見到正係採摘緊鮮花嘅泊瑟芬。佢冇好似阿波羅對達芙妮咁，一頭鐘埋去表白。哈帝斯首先去揾咗宙斯取得佢嘅首肯，然後再用計謀得到泊瑟芬。

哈帝斯變成一朵漂亮嘅水仙花吸引住天真嘅泊瑟芬,然後正當佢沉迷於水仙嘅美貌嘅時候再令大地裂開，將泊瑟芬帶上自己嘅不死馬車帶往冥界。

得知女兒失蹤咗嘅狄蜜特發咗癲咁周圍去揾，因為咁樣連殼物同大地都失去咗生命嘅氣息。太陽神赫利俄斯（Helios）唔忍心狄蜜特咁樣所以就將真相講咗比狄蜜特知：

「尊貴嘅女神，你嘅女被哈帝斯擄走佐，依加係地獄嘅最低層。依件事天王宙斯都知道，佢地係同謀。」（自譯）

憤怒嘅狄蜜特因為不能進入冥界所以揾宙斯理論，宙斯表示念在哈帝斯都係佢細佬嘅份上，其實依個女婿都唔錯。狄蜜特就好似廣大嘅丈母親一樣睇哈帝斯唔順眼，就算係自己細佬都冇情講。

「有邊個會想自己個女嫁入地獄！如果唔還返個女比我就等住大地毀滅。」（自譯）

宙斯表示非常頭痛因為一方面佢又應承咗哈帝斯將個女嫁比佢，另一方面如果唔還返個女比狄蜜特咁地面世界就會有大麻煩。最終佢派咗專業幫佢執手尾，而且唯一能夠自由出入冥界嘅荷米斯（Hermes）去協商，希望哈帝斯可以還返個女比狄蜜特。

當荷米斯去到冥界嘅時候泊瑟芬正係哈帝斯嘅床上。有傳說話泊瑟芬嘅原名係科瑞（少女/處女）而泊瑟芬依個名係哈帝斯幫佢改嘅，泊瑟芬則係有（被破壞光的女人）嘅意思。雖然已經遲咗但係荷米斯依然要完成佢嘅任務，佢去到哈帝斯面前請求佢歸還泊瑟芬。依個場景都幾麻煩，因為哈帝斯係冥界之王，權力都好大，但係佢一唔答應地面嘅世界就會毀滅。哈帝斯聽到之後輕輕一笑,心裡面已經做好打算。佢先假意答應咗荷米斯然後再叫泊瑟芬試下地獄裡面嘅石榴，泊瑟芬諗住好快見到阿媽所以就試咗。當時嘅泊瑟芬並唔知食咗地府嘅野食就永遠同地府脫離唔到關係。

當泊瑟芬返到上地面嘅時候先知道哈帝斯嘅用意，但係已經太遲啦。最後狄蜜特同哈帝斯協議泊瑟芬一年會有三份一時間留係地獄，其餘時間就留返係地面陪狄蜜特。泊瑟芬亦都成為咗唯一連接兩個世界嘅神，而泊瑟芬係地獄個幾個月就係我地世界嘅冬天因為失去女兒嘅狄蜜特唔願意再繼續工作。

係最古老嘅神話有話過泊瑟芬本來就係冥河女神斯提克斯嘅女，原本就係一位冷酷無情嘅女神。

阿波羅、荷米斯、赫菲斯托斯同阿瑞斯都曾經向泊瑟芬求婚，但係都被狄蜜特拒絕咗。

泊瑟芬都幾巴閉喎，奥林匹克d主神男嘅都同佢求過婚咁滯

最巴閉係最後做埋冥界女主人，幾多個主神求婚都唔夠佢冥后個朵講出黎型

太陽神到底係赫利俄斯定係阿波羅

比較近代嘅太陽神係阿波羅，赫利俄德比較算係退咗休嘅上一代太陽神

想問下奧米加星矢打個兩個神係邊兩個

基本上多神的宗教都唔會有唔同派系既出現

加速加速

哈帝斯唔係宙斯兄長咩

我覺得話泊瑟芬本來就係冥河女神斯提克斯嘅女合理啲

話說太陽神點解會由Helios變做Apollo

世事都被佢看透鳥

係啊 但係狄蜜特係哈帝斯個家姐

泊瑟芬則係有（被破壞光的女人）嘅意思。
係咪打錯字之類?

細細個對波塞冬有無限興趣，可能因為好鍾意海嘅世界 跟住睇Percy Jackson，成日都ff自己係half-blood就好

多謝樓主咁細心講啲神話！支持你

薄荷- Minthe

關於薄荷嘅傳說都有好幾個，以下係用咗 Greco-Roman 嘅詩人Oppian 嘅Halieutica裡面嘅節錄。

傳說門塔（Minthe）係科賽特斯河（Kokytos）嘅水仙子。科賽特斯河係為數不多在冥界附近的河流，水仙子一般都不能離開所屬河流太遠，門塔就就是其中一個，所以她從來沒去過外面嘅世界。門塔嘅美貌都係眾所周知的，久而久知哈帝斯都聽過關於科賽特斯河有位美麗嘅水仙子門塔。

有一日哈帝斯坐住黃金戰車經過，門塔對哈帝斯一見鐘情而哈帝斯都被門塔吸引。兩個寂寞嘅人互相吸引，門塔就係咁成為咗哈帝斯嘅情人。

但係後來哈帝斯對泊瑟芬（Persephone）一見鐘情然後將佢帶咗佢返冥界做冥后，打破咗門塔成為冥后嘅夢想。被憤怒同妒忌蒙蔽咗雙眼嘅門塔亂講野話自己比泊瑟芬更加靚，終有一日哈帝斯會拋棄泊瑟芬而選擇佢。

泊瑟芬不能接受一個卑微嘅水仙子對佢嘅侮辱所將佢變成咗散發著醇香刺鼻嘅植物，薄荷。

哈帝斯念在舊情就容許門塔以植物嘅形態繼續生存，並用Minthe嘅名命名Mint 。

仲有另一種講法係根據古希臘地理學家Strabo嘅 「地理學」（Geographica)中簡單記載，哈帝斯同門塔係瞞住泊瑟芬偷情嘅，當時已經開始愛上哈帝斯嘅泊瑟芬非常之憤怒所以將門塔變成薄荷。亦都有說法係門塔係受到泊瑟芬逼害嘅時候將自己變成薄荷，為咗洩憤嘅泊瑟芬每踩佢一次就會散發一種清香又刺鼻嘅味道。

亦都有傳說話係泊瑟芬嘅母親狄蜜特（Demeter )聽到門塔對泊瑟芬嘅咒罵而懲罰佢。

依個神話故事有機會係因為古時嘅人為咗解釋身邊嘅事物係點黎而創造出黎，但係點解係同哈帝斯嘅愛情故事呢？我地現代嘅亞洲人可能冇咁容易理解，但係係古希臘時期，薄荷係其中一種葬禮用嘅香草，用黎抑壓屍體腐壞時嘅臭味。有可能係因為咁所以薄荷嘅神話會同冥界之神哈帝斯有關。

打多咗個被字唔好意思

有更新啦

wow 有兩篇 pish

每晚都入黎睇樓主更新
樓主加油

一到夜晚就入嚟push

又追返live

如果係華人一定唔會拎葬禮用嘅香草放入食材

其實日本都係。

係真咖，因為被分到三分之一嘅冥界，哈帝斯擁有所有亡者嘅財產同地面以下嘅財富（例如寶石、礦物等等）

所以諗諗下哈帝斯都幾著數，波賽冬要等幾多次沉船先可以有咁多錢

唔怪之得起到咁大幅嘆息之牆啦

lm
我同大家有代溝
我係細個睇迪士尼開心星期六嘅大力士
好好笑
就開始就買咗好多希臘神話書睇
之前買咗本有古畫 圖文並茂嘅書 好正
同樓主呢個 post 差唔多
但啲非主神啲名真係好難記

想問下巴打點記得啲人名 啲人名就咁睇都好難記
另外如果想入門可以睇咩書？

想問下仙仔其實係乜野嘅存在？
睇落好似都係啲神生出尼，但係又算唔算係神？

佢係絲打

最後一位哈帝斯嘅情人，亦都係冇咁出名嘅一位，白楊樹神女/海洋女神-琉刻（Leuce）

因為關於佢嘅故事唔太出名所以我揾唔到好嘅圖片如果有啲dry 唔好意思啊

Servius (十四世紀末嘅一位古羅馬拉丁語文法學家加注譯家）所翻譯嘅牧歌集（Eclogues）原著為Virgil (著名古羅馬文學家維吉爾）裡面提到琉刻係一位海洋寧芙仙子，佢係古老嘅海神Oceanus 個女。

哈帝斯愛上咗佢並將佢帶到冥界，亦都有傳哈帝斯安置咗佢係幸福島（Elysium）。可惜琉刻並唔係永生嘅女神所以佢都係面臨咗死去嘅日子。哈帝斯為咗紀念佢地之間嘅愛情就將佢變成咗一棵白楊樹，而白楊樹亦都成為咗哈帝斯嘅聖樹。

有傳說話冥界裡面嘅白楊樹係黑色嘅，但係喺Elysium (個概念有啲似天堂，係古希臘哲學思想延續出黎嘅一個樂土。有時都會被稱為Fortunate Isles 或者The Isles of the Blessed，不過同樣存在係冥界。）嘅白楊樹係潔白嘅。

仙子、仙女、精靈、妖精等通常係古希臘神話都會被歸類為寧芙（Nymph）佢地係古希臘神話中次要嘅女神，多數由大自然幻化成嘅精靈，通常出沒於山林、原野等，一般係以美麗嘅少女形象,鐘意唱歌跳舞

Nymph並唔會老去或者生病但係會死亡，係一個好矛盾嘅存在。佢地同天神結合同樣可以生出神，有啲Nymph會追隨某啲天神例如狩獵之神阿蒂蜜絲（Artemis）,酒神戴歐尼修斯(Dionysus)，音樂之神阿波羅（Apollo)或者係野林之神潘（Pan)

極樂淨土

Pan係唔係即係摩羯？

魔羯係潘係變形記裡面嘅其中一個形態

潘係咪畀耶撚屈咗做惡魔嘅化身

我係上網揾Source個陣揾到依個神話但係原來係一本日本漫畫星座宮神話嘅自創角色 我覺得幾符合主題所以寫埋大家可以當故仔聽下就算

典伊原本係一位冰之女神，好受宙斯嘅寵愛，但係佢就鐘情於宙斯個阿哥-哈帝斯。典伊並唔介意哈帝斯嘅黑暗同孤僻，佢放棄咗光明嘅奧林匹克山而墮入冥府只係為咗陪伴冥王。佢係哈帝斯嘅紅顏知己兼得力助手，佢睇住冥王從人界帶泊瑟芬返黎做冥后同其他天神決斗，佢都一直係旁邊睇住。係哈帝斯需要援手嘅時候伸出雙手，直到佢為救哈帝斯而死（係漫畫裡面）哈帝斯先知道依個一直默默陪係自己身邊嘅女神係全心全意咁愛住自己。可惜哈帝斯嘅真心已經比咗泊瑟芬所以佢只可以對痴情嘅典伊講一句：我永遠都唔會忘記你。

以上係部份漫畫嘅內容，依本漫畫講嘅係冥王同冥后嘅故事。有少少似美少女戰士，都係講少少前世今生感覺上個故事線有啲複雜我自己係未睇過所以可能個故事概括得唔係幾好，典伊係漫畫嘅其中一個角色並唔係真實神話大家唔好誤會不過有興趣嘅朋友可以去睇下，作者係冬木琉璃香

好似係有啲咁嘅事話潘個頭上面有角定唔知點

期待十二星座

不過算啦
對一神嘅耶撚嚟講
全部希臘神都係異端嚟
同惡魔無撚分別（對於佢哋嚟講）

冥界介紹

冥界對於古希臘人黎講唔算係特别恐怖嘅地方，佢唔係好似地獄咁嘅存在，所有亡者都會係死去之後到達冥界。後來希臘嘅哲學家提出咗所有人類死亡之後都會被審判，獎賞或者懲罰都會係冥界執行。

好多英雄都曾經去到冥界，包括海格力斯（Heracles），提修斯（Theseus）同奧德修斯（Odysseus）都係曾經成功可以出返黎嘅英雄。但係大部份人類入咗冥界就好難出返黎。

冥界嘅地理環境

相傳冥界裡面有五條主河，分别代表咗五個同死亡有關嘅情緒。

仇恨之河（Styx）-根據赫西俄德嘅神譜記載，Styx嘅河神係斯堤克斯，同時亦都係五條河中最著名嘅一條。有時睇電影同小說會見到啲神或者英雄講「我以冥河發誓」指嘅就係Styx。以Styx嘅名義所起嘅誓係極其神聖，任何違背者就算係神靈都會受到昏睡一年嘅懲罰。而且Styx有能到人刀槍不入嘅功效，著明英雄阿基里斯（Achilles）細個浸嘅個條冥河就係Styx。Styx嘅長度能夠環繞冥界七次。

而著名嘅勝利女神Nike就係Styx個女，係古老神話都有傳泊瑟芬都有可能係佢個女。

（我上網揾到嘅Styx係咁嘅樣）

愁苦之河（Acheron）亦都係渡船者卡戒（Charon）所過個條。依條河嘅河神叫阿刻戎（Acheron）佢原本係古老太陽神赫利俄斯（Helios）同蓋亞（Gaia）或者狄蜜特（Demeter）嘅仔。但係阿刻戎係泰坦之戰當中幫助咗泰坦，因此作為懲罰成為冥河之神之一。古希臘哲學家柏拉圖（Plato）曾係佢所寫嘅斐多（Phaedo）提過Acheron係世界第二最長同最大嘅河流,只係比Oceanus略為遜色。

遺忘之河（Lethe）,任何飲過遺忘河水嘅人都會忘記晒所有野。根據古羅馬嘅詩人奧維德（Ovid）遺忘河會流過睡神Hypnos嘅洞穴，睡神嘅話語會引起睡意。河女神Lethe並無特别嘅故事，主要係冥河嘅擬人化。不過遺忘河感覺同中國神話裡面嘅忘川河，奈河，仲有日本嘅三途河有啲相似，都係能夠令人忘記前塵往事。

火熖河（Phlegethon）,根據柏拉圖記載火熖河就係因為係一條由火熖形成嘅河流而因而命名。係但丁嘅神曲（Dante-The Divine Comedy）裡面有提到Phlegethon係一條煮熬靈魂嘅血河，係地獄第七圈，專門懲罰對其他人使用暴力，殺人同暴政嘅人。根據佢地嘅罪業黎決定佢地企得幾深。
根據古希臘神話Phlegethon同Styx係相愛但係因為佢嘅火熖而誤殺咗Styx,後來哈帝斯允許佢地兩條河相交，所以佢地又再重遇。

最後一條係哭河（Cocytus）亦都即係薄荷仙子門塔（Minthe）本來所屬嘅河流。係古時哭河曾被多位著名作家提起過，包括荷馬（Homer）、維吉爾（Virgil）、但丁（Dante）、柏拉圖（Plato）同古羅馬政治兼哲學家西塞羅（Cicero）都有提過哭河。

淨係講冥河都寫咗好多，遲啲再寫埋其他關於冥界嘅地理

冇辦法啦唉當初耶教興起嘅時候佢地要爭取羅馬信徒，當時羅馬係信奉羅馬神（希臘）所以就有機會要抹黑佢地爭取信徒

重撻埋人哋d節日添
最出名就聖誕
明明係鬼佬冬至嚟

岩岩開始追
點解泰坦之戰 泰坦比人推翻左蓋亞會整隻typhoon出黎既
宙斯唔係佢個孫咩
唔係好明

如果冇記錯樓主講嘅嘢，宙斯係蓋亞嘅曾孫

Pan變魔鬼化身？

咁所有山羊都係魔鬼啦⋯⋯

輩份呢啲嘢喺希臘神話根本可有可無

CLS
正評再追

有輩份嘅，係會亂倫咁解

係希臘神話裡面基本上係冇親情
咩弒父殺親依啲情節好常見，烏拉諾斯係蓋亞個仔兼老公佢都照樣殺
蓋亞係錫克羅諾斯想佢做神王但係唔一定會鐘意埋佢個仔宙斯 加上蓋亞同宙斯冇感情所以會想推翻佢

冥界入口

有傳古時通往冥界嘅入口係位於Campi Flegri，原名係希臘語嘅「燃燒的」。Campi Flegri係位於意大利嘅一個寬13千米嘅大型火山區，現今大部份面積位於水下。而入口就係Lake Avernus，依個係當時傳說嘅入口之一，當時係生人勿近嘅地方。

當亡者去到冥界就會係Acheron（其中一條冥河）遇到渡船者卡戎（Charon）。

希臘人死去嘅時候親屬會放一枚金幤係舌頭上面，用黎比卡戎載佢地過河。而冇錢比嘅亡者就要係岸上面永遠徘徊，冇被安葬嘅亡者都會被趕落船。卡戎大部份時候嘅形象都係骯髒，雙眼為火熖同埋雙頰至下巴有一束污糟嘅鬍鬚。

過咗岸之後就會遇到守護冥界，哈帝斯嘅寵物，三頭犬刻耳泊洛斯（Cerberus）。佢守護住係冥界嘅閘口，佢放任所有人入冥界但係就唔會容許任何人出返黎。

刻耳泊洛斯附近就會有一個地方係用黎審判亡者嘅去向，極樂淨土（Elysium)、Asphodel Meadows (揾唔到中文譯名通常係比啲生平不過不失，唔需要落地獄亦都未有資格去樂土嘅亡者）同塔耳塔諾斯地獄（Tartarus），亦都即係困住克羅諾斯碎片嘅個個地獄。

負責審判亡者嘅有三個人，米諾斯（Minos）宙斯同歐羅巴（Europa）個仔，佢亦都係被波賽冬落詛咒個老婆愛上咗隻神牛生咗半人半牛嘅怪物米諾陶諾斯（Minotaur）跟住起迷宮困住佢個個國王。不過關於米諾斯係冥界判官嘅說法係去到好後期先有，最初荷馬史詩只係提到拉達曼狄斯（Rhadamanthus）。

拉達曼狄斯係Crete嘅一位明君，係米諾斯嘅兄弟。後來王位被米諾斯搶走，佢被流放去維奧蒂亞（Boeotia）死後同米諾斯一樣成為咗冥界嘅判官。

最後一個就係艾亞哥斯（Aeacus），佢曾經係一位英雄。佢亦都係阿基里斯（Achilles ）嘅祖先，根據古希臘詩人品達（Pindar）所講，當初波賽冬、阿波羅係凡間做奴隸個陣曾同艾亞哥斯一齊起特洛伊嘅城牆。起好之後分别有三條蛇爬向三道牆，其中兩條蛇跌返落黎只係得艾亞哥斯個條成功咗入到去城牆裡面。阿波羅就解䆁艾亞哥斯嘅後裔有一日會征服並攻佔特洛伊，而預言亦都應驗咗。

呢三個名我認得
冥界三巨頭

到啲冥界人名同地名好有親切感 睇冥王篇啲回憶返哂來
不過想問下星矢入面講個七個地獄係咪同希臘神話一樣？

其實想留言班人可唔可以唔好quote 晒成篇文 好撚煩

其實冥王係三兄弟裡面最靚仔嗰個。

harry potter入面隻3頭狗應該都係取材自希臘神話呢隻3頭狗

其實Harry Potter 裡面有好多情節或者怪物都係取材希臘神話因為JK Rowling大學就係讀古文明

係呀？仲有咩呀不如講下
利申harry potter fan

諗到麥教授個名就係叫minerva即雅典娜羅馬名

首先嫁咗特洛依嘅Helen同佢原本嘅老公Menelaus個女就係叫HermonieHermonie原本係希臘神話就係智慧嘅化身而且十分高傲。

馬份個阿媽叫Narcissa Malfoy，，Narcissa係女性版嘅Narcissus。Narcissus係希臘神話裡面愛上咗自己倒影而化作水仙花嘅美少年，依個名亦都有自戀嘅意思，用黎形容Malfoy一家係最適合。
跟住你所講麥教授係其中一個啦
三頭犬嘅故事係同Opheus嘅故事有啲相似，都係靠音樂黎馴服。

葛來分多嘅英文Griffiindor 嘅Griffin其實同希臘神話當中嘅Gryphon同音，Gryphon係一種獅鷲，傳說有鷹頭獅身。依隻神獸代表獸王，能夠統治天空同大地。

然後Harry Potter 嘅故事都係好希臘神話式嘅英雄，例如由細就寄於厚望，有使命在身。鄧不利多嘅死係英雄式嘅死法，追求正義主動選擇死亡。神話英雄嘅成長大多都係離開自己熟悉日常嘅環境然後冒種種嘅危險達成使命。同Harry Potter嘅 storyline其實係有少少相似。

好得意，樓主如果諗到再講多d丫，好鍾意研究呢d嘢。

原來hermione個名係來自希臘神話，個形像都match番。

我又諗起路平教授，個名Remus係羅馬神話裡面被母狼養大嘅雙生子其中一個，而路平享hp入面又真係人狼。嗰陣連載緊hp時d人仲估路平有個兄弟叫Romulus, 仲會殺死佢。

仲有天狼星Sirius即係大犬座，hp入面又真係可以變形做成大狗。

我自己平時都好鐘意睇HP 啲theory

利申：做過Pottermore 個sorting quiz 係Ravenclaw

留名

最愛Prometheus不論佢名嘅意思定佢為人類做嘅嘢

我都係ravenclaw

突然諗起Luna個名係月亮女神，係咪即係artemis先一代嘅月亮女神？

Luna 係Selene嘅羅馬名而Selene就係Artemis前一代嘅月亮女神

Luna係我最鐘意嘅HP角色

成日都聽到嘅特洛依戰爭其實發生係咩時候
樓主遲啲會唔會詳細咁講下

終於追到live
樓主打得好正 支持

樓主加油

luna好正

極樂淨土（Elysium）

Elysium根據 Homer係屬於拉達曼狄斯（Rhadamanthus）嘅領土（品達（Pindar）亦都曾經提過話克羅諾斯（Cronus）係管理者。」，亡者係依到係唔需要操勞或者煩惱，係一個類似天堂嘅形象。Elysium根據傳說係唔屬於冥王嘅管理範圍，Elysium嘅管理大多數交還比係個到嘅人類、精靈、英雄或者神自行負責。

根據荷馬史詩（Homer） Elysium位於西方嘅世界盡頭， Oceanus嘅海洋岸邊。所以就有西方極樂世界咁嘅說法，因為根據Homer極樂就係西方。

係奧德賽遊記（Homer-The Odyssey）裡面有提到，Elysium 嘅生活對人類黎講係最簡單，冇雪、冇風暴甚至係冇雨。但係當海水拍打岸邊時，激起嘅西風會令人感到微涼。

古希臘口述詩人Hesiod係佢嘅詩遍Work and Days 提到Isles of the Blessed（有人會叫Elysium做Isles of the Blessed或者當佢係Elysium嘅其中一個島）。Isles of Blessed 係一個悲傷達唔到嘅地方，成個島嘅周圍都有着唔同漩渦嘅海面、英雄係死後無憂無慮咁生活（原句嘅文法有啲奇怪所以可能翻譯咗都係怪怪地），不死神當中克羅諾斯係負責管理Elysium嘅王。

住係Elysium嘅英雄有狄奧墨德斯（Diomedes）同阿基里斯（Achilles）等人。有傳說Isle of Blessed 係Elysium嘅一個小島，亡者啱啱去到Elysium可以選擇投胎或者留係Elysium裡面生活。如果投胎三次都返到去Elysium咁就可以永遠留係Isle of Blessed。

Asphodel Meadows

係一個比較似for生平不過不失嘅亡者去嘅地方，所有嘅亡者都要飲過遺忘河（Lethe）嘅河水，佢地會忘記自己曾經嘅身份。關於Asphodel Meadow嘅描述唔係好多，只有Homer係Odyssey有略略提過下所以揾到嘅資料冇Elysium同地獄咁多。

塔耳塔諾斯地獄（Tartarus）

Tartarus大部份時候都唔係被視為冥界嘅一部份，佢係位於地下嘅最深處，比冥界更深。Tartarus係宙斯流放泰坦同自己父親克羅諾斯嘅地方，根據 荷馬史詩克羅諾斯成為咗Tartarus之王。不過唔同嘅詩人同作者都對地獄有唔同嘅睇法，例如Pindar形容克羅諾斯得到咗宙斯嘅原諒成為咗Elysium嘅王。

Hesiod形容由天上跌落地面要九日時間，而從地面再跌落去地獄要多九日時間。

係伊利昂記（Homer-Iliad)裡面宙斯形容Tartarus同冥界嘅距離就好似奧林匹克同地面嘅距離。

“As far beneath Hades as heaven is above earth"-Homer. Iliad, 8.17

Homer 描述Tartarus係一個永遠見唔到日光，日夜都伸手不見五指嘅地方。冥界嘅三個判官會根據佢地生平嘅事蹟黎決定佢地係唔係要進入Tartarus。根據柏拉圖（Plato）所講，拉達曼狄斯審判亞洲人嘅靈魂，艾亞哥斯審判歐洲人而米諾斯就擁有最後決定權同審判希臘人。

地獄嘅懲罰根據唔同人都唔同，例如當初追殺阿波羅同阿蒂蜜絲個阿媽Leto嘅巨人，係Tartarus就長期被虐待，有兩隻鷹會不停咁食佢嘅肝。依個係有少少似宙斯懲罰普羅米修斯嘅方法。

阿波羅都曾經因為得罪宙斯而畀佢揼咗落去Tartarus不過後尾又釋放返佢阿波羅真心所有事都有可能發生係佢身上。

最後係一張我上網揾到嘅冥界地圖

Kratos！

會啊 我遲啲會詳細講 不過特洛依戰爭都幾長

一講Tartarus即刻諗到就係Fairy Tail嘅冥府之門

追咗一日幾終於睇到底
支持支持

個演員 好正

支持！慢慢分幾十集講

好長好亂，又多人物關係又多小故事，我都好亂搞唔清唔記得哂

係 我就係你講嘅意思
準確而言係拍電影嘅時候

點解Zeus唔直接將佢地變返人樣？
仲要人地一世做熊死唔去
係外太空相依為命

仆你個街明知搞親邊個邊個就冚家剷都仲喺到懶好心

pish下先

支持 LM

樓豬有冇興趣講下巴比倫文明啊

王來承擔，王來背負，王來允許

吉爾伽美什同恩奇都啊

今朝睇HF, 金閃被秒笑到我

咪係，宙斯真係正賤男

仲有希拉話就係婚姻女神，但我淨係見佢不斷去周到佢老公去滾，然後希拉就鍥而不捨咁去害d外遇搞到佢地仆哂街雞毛鴨血，婚姻一d都唔和睦

邊個要永遠推住舊大石頭？ 佢衰咩？

總結一下冥王先，根據神譜哈帝斯本身就係一個比較黑暗，不理世事嘅人，所以分到冥界都係幾適合佢嘅。

佢係宙斯嘅阿哥，波賽冬嘅兄弟，佢地三個三分天下嘅時候用最原始嘅方法抽籤黎決定。最後哈帝斯就拿到屬於佢嘅冥界，而且其實哈帝斯並唔係十二主神黎因為佢並唔係奧林匹克。

係古希臘哈帝斯並不係壞嘅神，佢係一個正直、正義同嚴肅嘅神。正因為咁所大多數人類都好敬畏哈帝斯，關於哈帝斯嘅桃色神話亦都相較少。再加上根據古老神話哈帝斯並不能生育，所以就會少咗好似之前提過宙斯嘅情況，個個都話自己係宙斯嘅後裔。因為好少人會話我係哈帝斯個仔咁樣

係希臘神話黎講哈帝斯都算得上係痴情種，除咗薄荷（Minthe）勉强算係偷情之外，泊瑟芬係冥后而琉刻（Leuce）就係泊瑟芬之前嘅情人仲要死咗。而哈帝斯都將白楊樹封為自己嘅聖樹，所以哈帝斯都算得上係難得一見嘅痴情希臘神。

而且哈帝斯係基本上最有錢嘅希臘神，雖然錢財對佢地黎講冇乜用不過根據傳說所有地下嘅財產都係佢嘅。即係包括寶石、金礦等等，而且亡者嘅財產都歸佢所有所以自然就係最有錢嘅希臘神。

哈帝斯就咁告一段落先啦，再有興趣可以留言問下下一個神應該會講大家都提得多嘅波賽冬多謝大家支持

因為神嘅詛咒好少有得解，所以宙斯都解除唔到希拉嘅詛咒，佢只可以係個一秒將佢個仔都變埋熊

不過宙斯係仆街咖啦，依樣就大家都知

我冇讀過啊 不過如果遲啲睇資料見到再同大家分享下

樓豬加油啊

波賽冬，即係有機會講奧德賽

會啊會啊 一定會講奧德賽希臘神話難得有好結局嘅英雄

呢個我反而係聽過第三個版本

話說美杜莎本身係凡人入面頂級靚女，點知有次喺雅典娜神殿入面同啲朋友講話雅典娜都唔夠自己靚，雅典娜聽到之後好嬲，所以將佢啲頭髮變咗毒蛇，而所有畀佢望見嘅人都會變成石像，以此懲罰美杜莎對神不敬

應該Hercules，生撕尼米亞獅子喎

點解戰神連半神都唔夠打架

點對得住呢個名

好戰又唔一定好揪嘅

你諗下Hercules十項挑戰好似都係啲神做唔掂先搵佢做

樓主，神話有無交代點解哈帝斯係不能生育

波賽頓

十二試煉唔係個皇帝特登為難佢咩

睇返好似係Hera藉神諭用個國王畀十項試煉，個國王之後再自己加多咗兩樣

不過話分兩頭，人物設定上Hercules一出世就殺咗hera派去咬死佢嘅毒蛇，加埋十二試煉同埋Argo嘅事蹟都係好傳奇

但係Ares輸咗畀個妹就走去同Zeus告狀，戰神？

戰神？on9仔嚟

真
睇好多書都話佢只係鍾意打打殺殺，見邊度打仗就會帶埋成家一齊去見人就殺。

佢嘅神力係用喺主導戰爭嘅勝利，而唔係用嚟打交，所以我諗佢本體打交唔係好勁，尤其一對一嘅情況

加上戰神呢個title唔止佢一個有，證明呢個title都唔代表啲乜

啱啊講好打其實分分鐘阿波羅仲有用過佢
好多人形容阿瑞斯就係一個靚仔嘅二世祖，得個名但係冇乜作為

終於追曬啦 希望樓主出多幾個post
可以比我了解更多神
睇完之後好有衝動買幾本書返嚟了解羅馬歷史

支持下高質

佢最出名就係同愛神偷情囉，生咗eros
不過愛神都係公廁嚟，佢老公火神成頭綠帽笠到落腳趾尾

其實希臘戰神同北歐戰神提爾一樣，都係無咩重大戰績去襯托佢哋個名號。

不過係伊利昂記到好似講火神後尾都有咗第二個老婆，所以有可能後尾係離咗婚

其實北歐同希臘神話有無共通點

插過嘴
北歐同希臘我唔知
日本同希臘有啲好接近

好好睇 一直都對希臘神話有興趣

Tyr唔係話有好多資料失傳咗咩

我都聽過呢個，所以覺得雅典娜有d小器

追咗咁耐post 嗰幾位女神都近乎係閪女人級別

做神真係好
做咁多仆街野都唔洗落冥界咁

波賽冬（Poseidon）

波賽冬係海洋之神，宙斯個阿哥，十二主神之一。佢嘅形象大多數係一個野性嘅中年男性，手拎住三叉戟。

（其實真係有啲似）

波賽冬除咗係海洋之神，佢仲係風暴、地震同馬嘅守護神。波賽冬都係古希臘神話裡面最容易暴怒嘅神，原因係因為古代人都將地震、海嘯等天然災禍當係神嘅憤怒。古希臘同日本地理有啲似都係經常受到地震嘅災害，所以係古希臘人眼中波賽冬嘅脾氣非常之差

如果大家睇完宙斯嘅介紹，覺得冇人可以比得上佢咁花心咁就錯啦。一山還有一山高，講花心多囡，宙斯都唔敢認第一。同波賽冬有關嘅情人最著名嘅係豐收女神狄蜜特（Demeter）, 波賽冬嘅合法妻子海后安菲特里特（Amphitrite）

仲有一定唔會少得愛神阿芙蘿黛蒂（Aphrodite）

仲有之前提過嘅美杜莎（Medusa）

同波賽冬有關嘅仙子就更加係數唔晒而波賽冬都同樣有男性愛人。例如海螺之神Nerites，有傳同阿基里斯（Achilles）個基友Patroclus都曾經有一段情不過只係傳說，我揾唔到有source講關於兩個人嘅愛情故事可能遲啲揾到再詳細講

波賽冬都好出名記仇，例如同奧德修斯（Odysseus）嘅仇恨搞到人地十年返唔到屋企，同雅典娜爭雅典輸咗之後報復佢地，同希拉爭屬地輸咗又報復等等故事又係數之不盡。不過因為自然環境嘅關係波賽冬依然好受平民尊敬因為佢係漁民嘅守護者，出海前都要向波賽冬尋求保佑（其實感覺有少少似以前啲人拜天后咁）。

出post la

樓上不如試下唔好quote晒成段

仲係波西傑克森個老豆

好好睇 G持

我係睇percy jackson先識得波塞冬

首先好多人對於波賽冬嘅認識都係黎至PJ啦，我本身都唔算太熟波賽冬，都算係PJ加深咗我對波賽冬嘅認識。

係PJ裡面波賽冬嘅人設係深情，一個好關心個仔好愛自己老婆嘅神。個人認為Rick Riordan係美化咗希臘神，真正嘅希臘神話當中波賽冬除咗係一個幾小氣嘅神之外，佢亦都係十分之多情對比於宙斯直情係過之而無不及。唯一一樣相似就係可能佢都幾錫個仔係奧德賽遊記(The Odyssey）當中奧德修斯（Odysseus）被波賽冬詛咒嘅原因就係因為奧德修斯插盲咗佢個仔，獨眼巨人波呂斐摩斯（Polyphemus）。盛怒嘅波賽冬詛咒奧德修斯,根據佢個仔Polyphemus嘅祈求，奧德修斯將會失去晒佢所有嘅船員同朋友，並且永遠返唔到屋企。

“Odysseus, sackers of cities...who make his way home in Ithaca may never reach that home...let him come late, in bad cases, lost all his companions, in someone else's ship and find troubles in his household..."-(Homer, The Odyssey）

就係咁奧德修斯係海上漂流咗十年，再加上特洛依戰爭個十年，佢總共離開咗新婚老婆同啱啱出世嘅仔二十年真係人生有幾多個二十年而且Polyphemus所講嘅事全部都成真咗……

不過奧德修斯嘅故事我留返遲啲詳細講，依加就講返波賽冬嘅情史先

狄蜜特（Demeter）

之前有提過狄蜜特個女冥后泊瑟芬（Persephone）被冥王拐走嘅時候狄蜜特幾乎反轉咗地面世界去揾佢。佢冇為意波賽冬趁住依個時候對佢打咗壞主意，佢一直尾隨咗狄蜜特。最終都係比狄蜜特發現咗，狄蜜特變成咗一隻馬想逃離波賽冬嘅侵犯。點知波賽冬都變成一隻身材壯碩嘅馬，然後追上咗狄蜜特。狄蜜特反抗無果就被逼用馬嘅形態同波賽冬交合（佢同宙斯真係兩兄弟）最後狄蜜特誕下咗神馬阿里翁（Arion）,佢最著名嘅就係佢嘅速度。最早記載阿里翁嘅係古詩人荷馬，係伊利昂記（The Iliad ）提到，
"... there is no man that shall catch thee by a burst of speed, neither pass thee by, ... Arion, the swift horse of Adrastus ...”-（Homer Iliad）

狄蜜特仲生咗個女，有人稱佢係豐收或者生育能力嘅女神（Goddess of Fertility）叫Desponia

Desponia亦都有情婦（Mistress）嘅意思。佢同佢阿媽狄蜜特同家姐泊瑟芬都係古希臘一個宗教秘儀嘅central figure而佢嘅真名只有信徒先會知道。依個秘儀叫Eleusinian Mysteries，關於佢嘅資料好多都係黎至古代陶藝嘅描繪，不過佢嘅祟拜內式同儀式過程依然係完全保密，只有信徒先會知道。某程度上其實都幾似邪教

如果有興趣嘅可以遲啲講狄蜜特嘅時候詳細講

繼續push

支持支持
好鍾意睇希臘神話

安菲特里特（Amphitrite）

波賽冬嘅正妻，名正言順海后Amphitrite佢嘅代表物有海豚、魚類同海獅。Amphitrite係邊個？佢又係邊到黎？相信好多對希臘神話唔係太了解嘅人都會有依個疑問，明明宙斯同哈帝斯嘅老婆都咁出名，點解偏偏波賽冬嘅老婆好似冇乜人知咁呢？

係古希臘傳說中，係海琴海（Aegean Sea）嘅深處住咗一批海仙女/海女神，佢地會係暴風雨嘅時候幫助海員。其實佢地都係Nereus嘅女。Nereus依個名可能有啲陌生，但係佢嘅外號都幾出名，就係Old man of the sea（海的老人）。係古希臘Old Man 亦都有賢者嘅意思，佢地相信知識係從年齡同經歷得返黎嘅。（冇記錯Nereus依個角色係PJ第三集都有出現，係一位無所不知嘅老人）而Nereus嘅父母有傳係蓋亞（Gaea）同潘托斯（Pontos）或者係泰坦Oceanus嘅仔。Amphitrite嘅阿媽就係Nereus嘅家姐/阿妹Doris（係啊又係近親我諗大家都睇慣）總共生咗50個仙女，總稱Nereids（仲生咩足球隊，人地幾乎一隊軍隊）而Amphitrite就係Nereids嘅其中一員，亦都係著名嘅美女。

係大部份嘅畫像中，Amphitrite都係坐係一個貝殻做嘅王座上面，面容温柔。

Amphitrite同波賽冬相識嘅經過係由愛琴海上嘅納克索斯島（Naxos）開始。某一日Amphitrite同一眾海仙女係島上面跳舞，咁啱就被經過嘅波賽冬見到。當波賽冬見到Amphitrite之後對佢一見鐘情（一見鐘情依個字係希臘神話真係變到好濫），並且決定要娶Amphitrite做佢嘅海后。

但係就好似大部份仙女同女神，其實佢地對於男神都唔係咁鐘意佢更加唔想為咗波賽冬嘅求婚放棄自己海聖女嘅身份同自由，所以佢拒絕咗波賽冬嘅求婚並且匿埋係阿爾特山（Altas Mountain）。

Amphitrite嘅拒絕阻止唔到波賽冬嘅決心，波賽冬召喚咗老友Dolphinus（一睇個名就知係海豚王）去幫手。Dolphinus揾到Amphitrite然後勸服佢，話Amphitrite穩重嘅性格同波賽冬狂野衝動嘅性格能夠互相制衡。係海裡面一齊生活一定會好幸褔和諧，而Amphitrite就係聽從咗Dolphinus嘅花言巧語答應咗波賽冬嘅求婚。

當然諗都諗到波賽冬一得到咗Amphitrite就即刻露本性，又出去溝女食女而Amphitrite因為海洋女神温柔嘅本性亦都一再忍耐。唯一令佢接受唔到嘅係波賽冬嘅其中一個情人Scylla。波賽冬對於美麗嘅海仙女Scylla嘅執着令到Amphitrite非常之妒忌同憤怒，所以佢趁Scylla 唔為意嘅時候倒咗啲魔法藥草落佢嘅浴裡面。從此，美麗嘅Scylla就變成咗古希臘神話最恐怖嘅怪物之一，擁有十二隻手腳同六個口嘅怪物。係奧德賽遊記（The Odyssey）中都有記載過，

“Right in her doorway she ate them up. They were screaming and reaching out their hands to me in this horrid encounter.”-（Homer, The Odyssey）

另外題外話因為Dolphinus幫到波賽冬追到女所以將佢送上天變成咗海豚座。有啲相信有22星座嘅人相信海豚座都係其中一個星座，生日係1月29至2月8號。

又真係冇聽過海后，做得佢地正妻都好似預咗個老公繼續開後宮食女。

d天神姦淫擄掠咩都做齊，個關係圖亂到唔識畫tvb都拍唔出

講星座可唔可以12同22一齊講

[/quote]咪係，宙斯真係正賤男

仲有希拉話就係婚姻女神，但我淨係見佢不斷去周到佢老公去滾，然後希拉就鍥而不捨咁去害d外遇搞到佢地仆哂街雞毛鴨血，婚姻一d都唔和睦[/quote]

我上年份論文就係講希拉
其實係關佢能力問題事 希拉雖然係宙斯老婆 但係佢係冇能力懲罰Olympus 既一國之君 所以佢只可以搞鳩同佢偷情既女人洩憤 同時亦係對宙斯既警告（聽唔聽就一回事啦）

仲有就係婚姻係古希臘究竟係咪一定等於忠誠同幸福？ 希拉雖然係婚姻同女性之神， 但佢唔可以保證婚姻既忠誠 因為古希臘係冇呢個觀念 就算男人出去滾都唔去影響佢啲乜

題外話 希拉佢其實好夠pop同宙斯討價還價 希拉知道左宙斯生左Athena之後嬲到震 於是求gaia 俾佢自己生件typhon 出黎然後教佢推翻宙斯

可能古希臘嘅婚姻冇忠誠嘅概念啦，但如果真係外遇唔影響婚姻佢唔使咁嬲，會好似d宮鬥劇個皇后咁處之泰然。同埋我覺得婚姻唔係取決於佢有冇權力懲罰個老公，個老公先會唔會去滾。個老公係尊重你愛你嘅就唔會做令你唔開心到發哂癲嘅事。

因為希拉係主宰婚姻女神，其實應該呈現自己婚姻點成功㗎嘛。除咗佢係天帝老婆，有相應權力之外，佢嘅表現係佢無能力令自己婚姻和睦，淨係見到佢多番盛怒去搞尻佢老公d外遇同私生子，生活享不斷嘅妒嫉之下好辛苦咁。

不過d天神嘅故仔，以而家現代角度來睇好多都好荒謬。例如成班天神都係老襟咁七國咁亂又亂倫又盛都冇嘢，交配無邊界

有一樣漏咗講就係Amphitrite雖然唔出名，但係佢同波賽冬個仔大家可能會有印象啲。佢就係 Triton，佢同時都係Altantis
嘅國王。

如果都係唔太熟請睇下圖

冇錯 佢就係Ariel 個老豆所以話Poseidon係Ariel 阿爺

仲有Triton都有係DC漫畫Aquaman水行者裡面出現，係導致Altantis下沉嘅國王

現代婚姻關係的確應該係咁
不過唔好忘係古希臘時代 成功既婚姻只係等於有仔生同fulfill生為女人既責任而已

亞特蘭蒂斯又同希臘神畫有關？

有啲人相信Altantis係Triton嘅領地，而Triton的確係希臘神話嘅角色冇記錯Plato都有曾經講過關於Altantis嘅事，所以同希臘神話有關都唔出奇

我有聽講過亞特蘭提斯係出自柏拉圖口中
話佢呀爺（好似係）講過有咁嘅地方
定還是係本身神話入面就有提及亞特蘭提斯？

細個好中意睇迪士尼套亞特蘭提斯，不過好似無乜人識

其實亞特蘭蒂斯係屬於神秘學定係歷史可以考究到

套戲好好睇不過唔知點解唔出名

同fd講都無人識

我細個鍾意睇冒險少女娜汀亞多d
雖然唔係好關事

最後點 班希臘神

終於live
最鍾意睇神話

話說想問下
海格力斯叫Hercules又叫Heracles
點解嘅

Heracles 係希臘神
Hercules 係佢羅馬神既名

好似希臘既Eros 即係羅馬既Cupid

我都幾肯定以前明珠台有播過
但都唔知點解冇人識

講開又有啲印象!好似有睇過

美杜莎（Medusa）

Medusa嘅故事同Scylla有啲似，都係由靚女然後比人變咗做怪物。

最盛傳而且為人熟悉嘅版本係赫西俄德神譜（Theology）嘅版本，波賽冬被擁有一頭金髮嘅Medusa吸引因而同渡咗一晩（係古希臘金髮其實係幾罕有，因為近地中海個面嘅人種好多都係深色頭髪，神話記載嘅波賽冬就係黑髮）但係冇提到係邊個將佢變成怪物，有可能係Amphitrite （海后）都有可能係雅典娜。

而另一個版本就係，Medusa曾經係雅典娜嘅女祭司，佢亦都好深得雅典娜嘅寵信。Medusa天生麗質但係對男人冇興趣所以好專注成為女祭司，係佢進入神廟嘅時候曾經宣誓會一世保持童貞服待雅典娜。但係依位無辜嘅少女就係咁被波賽冬睇上咗，除咗睇中咗Medusa嘅美貌外波賽冬仲有一個私人理由。就係佢同雅典娜爭雅典嘅時候輸咗，一直都好唔服氣，所以決定係佢嘅神殿裡面強姦佢嘅女祭司黎侮辱佢。

雅典娜知道咗之後梗係好嬲，佢除咗驅逐咗Medusa出神殿外仲對佢落咗詛咒，將佢美麗嘅秀髮變成毒蛇，任何望到佢雙眼嘅人都會變成石頭。 Medusa冇地方去諗住返去揾佢嘅老豆，個陣時嘅Medusa心理都仲未扭曲，佢只係想受到人嘅接納。但係佢嘅老豆唔單只唔要佢，仲嫌棄佢同趕佢走，心灰意冷嘅Medusa去到Libya附近嘅山洞，同其他兩個Gorgon姊妹一齊住，成為咗名副其實嘅海妖。佢地三姊妹當中只有Medusa嘅頭髪係蛇，因為受到雅典娜嘅詛咒，但係Gorgon依種怪物就係本身就有。其他兩位Gorgon分别叫Sthenno同Euryale，佢地同Medusa唔同嘅地方係，佢地都係永生只有Medusa係血肉之軀。依個都係點解柏修斯會選擇Medusa黎殺。

有人對雅典娜嘅行為作兩種揣測，一係本身雅典娜對Medusa嘅美貌就有啲妒忌，所以趁機下咒，而且雅典娜係偏向男性主義因此冇向波賽冬報復反而懲罰Medusa。第二種就係波賽冬始終係宙斯嘅阿哥，十二主神之一所以雅典娜都冇辦法。而可憐嘅Medusa就成為咗兩位神嘅洩憤工具。

根據古希臘神話書庫（Bibliotheca）嘅作者Apollodorus嘅描述，Medusa嘅外貌係擁有住纏著毒蛇嘅頭，好似野豬一樣嘅獠牙，青銅咁嘅手爪同埋一對金色嘅翅膀。任何直望美杜莎雙眼的人都會變成石像。

仲有一個version就係之前有絲打提過，係源自奧德維（Ovid）Medusa曾經係波賽冬嘅愛人，但係因為佢過於自傲自己嘅樣貌同頭髪，講咗對雅典娜不敬嘅說話因而得罪咗佢。（曾經有學家研究雅典娜有可能係個黑人，咁佢妒忌Medusa嘅金髮都算幾合理）對依個理論有興趣可以上網打Black Athena睇下，不過我遲啲介紹雅典娜嘅時候都會詳細講下

邪典娜係黑人?

有一個學家嘅推測

唔知點解由細到大都對medusa有情意結 可能因為係第一個聽嘅希臘神話 其實佢好無辜

諗吓個老公完全唔尊重你但日日走去沾花惹草你仲可以心平氣和？

最慘係佢嘅神格係婚姻女神所以佢自己係唔會出軌依個都係佢特别眷顧Jason嘅原因，因為佢唔係任何一個神嘅私生仔更加唔係佢老豆個私生仔但係同樣地，當Jason拋棄咗Medea 嘅時候佢都厭惡咗Jason

諗吓個老公完全唔尊重你但日日走去沾花惹草你仲可以心平氣和？[/quote]最慘係佢嘅神格係婚姻女神所以佢自己係唔會出軌依個都係佢特别眷顧Jason嘅原因，因為佢唔係任何一個神嘅私生仔更加唔係佢老公個私生仔但係同樣地，當Jason拋棄咗Medea 嘅時候佢都厭惡咗Jason[/quote]

其實神格係點定?一出世就係?但又可以同父母好唔同?

以我所知就冇一個規定話神格係點黎，有啲神係天生就有個種能力有啲係分配上好似泊瑟芬，有啲人話天生就係鮮花女神因為佢係狄蜜特個女，但係都有人話佢係冇一個特定神格，純粹係跟住阿媽

通常minor God嘅神格會同父母有關但唔一定相同

無知嘅我啱啱先發現原來好多十二主神嘅拉丁名係同九大行星一樣

之前同朋友傾希臘神話, 最後得出一句對主要流傳既神話既簡介 : 宙斯與他的後宮們的愛恨情仇

絲打對蘇美文明了唔了解？可唔可以講下？
睇左呢條片，講蘇美文明歷史好長，
而且仲記錄左大洪水之前既皇都幾萬歲命，
第一代皇仲係從天而嚟，由一個叫尼比魯行星嚟，個行星喺木星同火星之間，有人懷疑木星附近既小行星帶就係碎左既尼比魯星。

巴打識野老高啲片好正！！！佢有一個video係話地球係外星人嘅監獄，個個好好睇不過我對蘇美文明就真係冇乜了解 可能都要睇下

樓主可唔可以講吓呢位學家嘅推測係點樣得出嚟？唔該
Btw呢個po好正，樓主加油！

我都好鐘意希臘神話
最開始接觸應該係星矢
跟住大啲就自己上網睇下，法國宙斯好淫亂
然後星矢g 知道左泰坦神族既存在（好好睇，睇凡人對抗古代神祗 ）
同埋宙斯好似都有比佢老竇咒佢會被自己個仔推翻
（所以god of war 先有泰坦幫光頭佬推翻宙斯）

btw,大左先知雅典娜都唔係咩好人黎
妒嫉美社莎靚就玩到佢成頭蛇

有睇 就係最新嗰條
最近fd介紹睇 係咁追晒佢以前既片 超正

樓主可以做個朋友嗎？
依家先睇曬你個post
呢啲神話故事的確好吸引

支持樓主

正 超鐘意

戈爾貢三姊妹仲有無咩特別？其餘兩個好似無乜聽過佢地嘅野

波賽冬與雅典娜

依個神話可能好多人都聽過，雅典（Athens）之所以叫雅典就係因為雅典娜（Athena）係佢地嘅守護神。咁雅典娜係點樣成為佢地嘅守護神呢？

首先傳說係古希臘神話裡而雅典其實唔算太出名，係伊利昂記等都冇乜提到雅典反而其他城市好似斯巴達（Sparta）同邁錫尼（Mycenae）反而仲常出現係古希臘嘅文學。有人話雅典之所以後來變得繁榮同係Persian War 裡面統領希臘係因為雅典娜嘅保佑。

當時嘅雅典仲未有守護神咁雅典娜同波賽冬就同時睇中咗依個有潛力嘅城市。兩個人爭咗好耐，最終宙斯話交比雅典嘅人民黎決定。佢地兩個一人送一份禮物比雅典嘅人，波賽冬送咗一隻純白色嘅駿馬並且用三叉戟向地下一戳就噴出海水。雅典娜笑住話：

「依種咁嘅噴水把戲對市民有咩用，反而會做成困擾。我會送一樣對人類好有用嘅野。」

雅典娜係波賽冬嘅水泉旁邊種下咗第一棵 橄欖樹。

雅典嘅市民歡呼，認為橄欖樹比起海水實際同有用，就係咁揀咗雅典娜做佢地嘅守護神。波賽冬震怒於是引黎咗洪水，破壞咗雅典西邊嘅多利亞西亞平原（Kapadokya）而依場洪水係古希臘歷史上的確係出現過。

而雅典娜所種下嘅第一棵橄欖樹有傳到依加依然係希臘裡面，就係阿克羅玻利斯山（Acropolis Hill)上面（ 亦都係柏德嫩神殿（Parthenon）所在之地）柏德嫩神殿就係供奉雅典娜嘅神殿。

樓主加油

生存左2000年，棵樹仲咁細棵

我識架

樓主。古詩入面有無波塞冬講過既説話係幫助希臘人為目的架。有無得quo出黎

波賽冬真係小氣第一人

波賽冬與宙斯

雖然波賽冬承認咗宙斯係主神之王但係內心都係好不服。有一次係希拉嘅煽動下佢同阿波羅一齊諗住推翻宙斯，結果可想而知係失敗咗就係咁宙斯雖然原諒咗佢地但係依然懲罰佢地。宙斯奪去咗佢地神嘅身份同不死之身，將佢地踢咗落去人界成為特洛伊（Troy)國王拉俄墨冬（Laomedon）嘅奴隸幫手起特洛伊城牆。

拉俄墨冬答應咗佢地會好好報答佢地，咁當然佢最後當佢講過嘅野係放屁啦波賽冬好嬲所以就䆁放咗一隻海怪去攻擊特洛伊，最後隻海怪比海格力斯殺死咗。依個都係後來波賽冬係特洛伊戰爭中幫助希臘人嘅原因。

唔好意思依篇有啲短近排就黎考試好多assignment所以更得有啲慢唔好意思

好有趣，唔知原來波菜冬打輸左仲比人罰過
特洛伊戰既關係想知多啲

考試加油，慢慢更新都唔緊要

波塞東畀percy jackson美化得太緊要
當年睇完第一本之後去睇咗啲希臘神話故事，嗰時先發現波塞東小氣到爆

加油加油，我會等你既post,好吸引！

讀書要緊
最低要求唔好爛尾

總結一下波賽冬，好明顯地佢係一個好色多情嘅大叔，而且情緒極度唔穩定，一個唔小心就會搞到地震。但係咁樣嘅一個神點解會依然受到希臘人嘅敬仰呢？係公元前500BC左右，因為波斯戰爭（The Persian War）海軍變到好重要，因此較帶住守護大海嘅神波賽冬都變到好受尊敬。

佢地會編造一啲新嘅神話，例如話英雄古雅典嘅王子提修斯（Theseus）係佢個仔等等，黎彰顯波賽冬嘅強大。

由此可見我地會知道古希臘神嘅地位係會根據當時嘅政治形勢而產生變化。一個神受唔受歡迎同敬仰都好睇佢符唔符合市場嘅條件。

波賽冬仲有一個出名嘅同性伴侶，就係涅利忒斯。根據Aelian嘅On Animals 裡面有提到，因為波賽冬對涅利忒斯嘅寵愛所以就任命佢成為自己嘅車夫，後來發現古老太陽神赫利俄斯同樣對依個美麗嘅少年有興趣所以，就將涅利忒斯變成美麗嘅貝殼其實都幾無奈，啲神嘅佔有慾強到呢……

身為海神嘅波賽冬，大部份關於佢嘅神殿都係海邊附近。係航海之前係要祭祀咗佢先，例如將裝飾咗馬具嘅馬匹獻比佢。佢地要犧牲一隻活馬，揼入海裡面浸死。

波賽冬就告一段落，暫時未諗到下一個講邊得神😂大家有冇意見？

有更新

火神講下佢戴綠帽嘅故事

火神就係毒撚娶咗女神戴綠帽，之後又追住雅典娜來J

啱啱先追 好佩服樓主
睇到呢到我好想問
阿波羅既預言係：係未來依個世界會受到一位神嘅祝福，而佢會派一位希伯來嘅少年統治依個世界。

咁之後有無記載過「呢一位神」係邊個神？係同阿波羅丫宙斯丫同級？(其實有無所謂既階級觀念？)
定還是係超越所有希臘神包括蓋亞？
點解佢咁勁可以令其他神沒落？

當時嘅阿波羅神喻冇記載話個少年係邊個，但係後人對照返神喻就會發現佢係講緊耶穌係神黎講應該就冇話咩階級因為始終耶教係一神制所以冇比較。

咁希臘神嘅沒落有無書籍記載？
係咪就因為耶穌嘅出現+之後當權者嘅信奉，而令其他宗教神話沒落就無晒待續？
Sor對歷史唔太熟但又好有興趣知

我依加冇好準確嘅史實係手但係冇記錯係其中一個羅馬嘅帝王信奉基督教而將佢成為國教，希臘神依啲就續漸成為異教同被趕絕

如果咁講，信希臘教嘅是咪都會信埋耶教

講左美社沙唔差再講埋天馬座，又同星矢有關

不如講下雅典娜

改信國教既係狄奧多西一世（Theodore I), 基督教響君士坦丁一世改信，推上檯面後，勢力壯大，並出現亞流派vs尼西亞派之爭，推行國教呢位係信奉尼西亞教派

但我記得日耳曼人、羅馬教廷既天主教係另一流派，一時忘記了，都係睇羅馬帝國衰亡史認識

醒起了，決定今日天主教、基督教、東正教基本教義既，係公元5世紀既《迦克墩信經》，同尼西亞教義一齊被接受

日耳曼人信既係亞流派，但之後就被羅馬教派取代左 基督教歷史我識好少，提下算了

pishhhh, 多謝樓主講故事

push
準備開新po

想了解赫密士多啲

我只識十二宮星矢

想睇海格力斯
不過時序黎計好似有排都唔應該係佢?

雅典娜（Athena）

Athena 係古希臘詩人荷馬嘅古詩當中大多時候會被稱為Athene。

Athena 嘅神格係智慧女神，同時亦都係戰鬥、戰爭女神。其實除咗依兩樣Athena仲係代表咗好多唔同嘅女神，佢仲係知識、勇氣、啟發、文明、手工、戰略、數學同力量女神。守護嘅範圍僅次於荷米斯（Hermes ）。

係大部份傳說當中，Athena係一位處女神。但係係某啲傳說裡面佢依然係有男伴，當中PJ就係一個好好嘅例子。女主角Annabelle就Athena個女但係係第二季The Hero of Olympus就有提到，係羅馬Athena係處女神，佢嘅子女會帶黎不幸。而係古羅馬Athena 係叫做Minevra，兩者嘅分别大概係關於Athena嘅故事佢嘅力量更加強大但係相比起古希臘會更有浪漫温柔嘅色彩。就好似之前提過一樣，原本嘅古希臘神話裡面，神大多數都係冷酷無情而且十分殘忍。係伊利昂記(Homer-The Iliad ）都有提到過正正因為一個金蘋果嘅選美，Athena可以犧牲整個特洛依嘅人，當中係包括佢嘅信徒同佢所保護嘅女人同小孩。

係雅典衛城(Acropolis）上面依然係有為Athena而起嘅帕德嫩神殿（Parthenon），同時都係現時希臘保存得比較好嘅文化遺蹟。神殿嘅體蹟之大同保存程度表示咗雅典人究竟係有幾愛戴Athena。而關於Athena 嘅節日叫做Panathenaia，係希臘人嘅年曆裡面Hekatombaion 月份裡面嘅節日，Hekatombaion係我地現時月歷嘅7－8月左右。係Panathenaia之前嘅半年左右，雅典會需要一批處女一齊編織一幅巨型嘅布匹然後係節日當日由大概12位處女運送上Parthenon神殿，再為女神披上新衣。

Athena嘅象徵物橄欖樹同貓頭鷹，依兩樣係智慧嘅象徵。關於Athena嘅神話故事亦都唔少，有同蜘蛛有關嘅Arachne,幫助英雄柏修斯(Perseus）殺害美杜莎，同希拉係同一陣營剷除特洛依（The Trojans）,幫助英雄奧德修斯（Odysseus）返屋企同幫助Diomedes係戰場上打敗咗阿芙蘿黛蒂，仲有幫助大力神海格力斯（Hercules）完成佢嘅任務。

有傳Athena都曾經墮入愛河，對方係一位名叫Thomesdon 嘅人類，當然故事都係悲劇收場。

仲有之前提到嘅Black Athena,有學者猜測Athena有可能係黑人嘅依個推論都會詳細解䆁。依個推論係由Martin Bernal 所寫嘅同名作品Black Athena: The afroasiatic of Classical Civilization裡面所衍生嘅理論。主要係講述古希臘神話同非洲文化有咩關係同影響，因為佢相信古埃及曾經殖民過古希臘所以文化上有機會會互相影響。

新讀者lm
加油好好睇

就爆post

Google左冥后 佢係咪叫Proserpina/Persephone?

係啊 個陣打錯咗字唔好意思

得個知字 學到好多野
會唔會講下十二星座點解做到十二星座
而唔係大熊小熊之類既星座？

以前睇書好憎雅典娜 成曰變人做怪物正仆街黎
話自己終生不嫁做聖女但又試過去溝仔

會啊不過可能唔會係依個Post到講，如果大家有興趣可能會遲啲另外開Post專講星座故事

要開新post了

個人唔信星座運程，但對星座嘅故事就有興趣

好期待新故事

關於Athena 強悍嘅事蹟就一定要提起佢同阿瑞斯打特洛伊戰爭嘅時候講咗句：

「愚蠢者！想同我鬥力量？你仲唔明白我係比你強大好多咩？」-荷馬 伊利昂記（Homer,The Iliad）

相信好多人都係星鬥士星矢裡面認識Athena ，佢係守護地面嘅戰爭之神。但係就好似之前提過嘅其他神一樣，雖然係 毀童年但係Athena 並唔係好似動畫咁博愛所有人類。

佢只會守護某啲佢鐘意嘅英雄同佢所守護嘅地域，例如英雄奧德修斯（Odysseus）、狄俄墨德斯（Diomedes）、雅典同希臘等。對於其他人例如係特洛依嘅子民，就算對方係佢嘅信徒，佢都依然唔會幫助。以下係當特洛伊雅典娜神殿嘅女祭司向佢祈求幫助嘅時候，Athena 所作出嘅回應。

「…if you take compassion on the city and the Trojans' wives and little children…Theanos prayed; but for answer Pallas Athene shook her head. 」-伊利昂記第六節詩（Homer-The Iliad, Book VI)節錄

所以Athena 都並唔係一個傳統意義上善良嘅神，但係咁樣都無阻佢係古希臘人心目中嘅地位。除咗雅典仲有好多唔同嘅城市會話自己係女神最喜愛嘅城市，不過當中雅典擁有最多關於女神Athena嘅傳說同神話。

唔怪得識親啲athena都咁臭格啦 原來改壞名

終於到Athena

有無一個表列出所有亂倫事件

想睇神話AV

真全部Athena都咁撚閪

叫Venus都好西下

屌諗起中學有個venus又係成日無啦啦打鳩我

雅典娜嘅愛情故事

星矢

雖然話係處女神但係Athena都係有經歷過愛情嘅。曾經因為唔結婚為理由而同父親宙斯鬧交落咗人間(都有話佢係奧林匹克跌咗落去)。佢遇到一個從未見過嘅人類男人，叫佢Thomesdon。當Thomesdon見到Athena 嘅時候都嚇咗一跳，因為佢從未見過咁靚嘅女人，靚到好似女神咁（因為佢真係一位女神）

係佢地四目相投之間，Athena突然之間發現有一種陌生嘅感覺係心裡面萌生。佢好似愛上咗Thomesdon（好似唔似似佢老豆）

第二日當佢同其他女神係到跳舞嬉戲嘅時候，其他神都好疑惑包括同Thomesdon係好友嘅海格力斯。當Athena再落到去人間見Thomesdon嘅時候比海格力斯發現咗，因為宙斯想Athena嫁被一個神係眾所周知嘅事，性格衝動嘅海格力斯同Thomesdon打起黎。依個時候Thomesdon先發現Athena原來係智慧女神，知道大家係無結果嘅情況下Thomesdon係Athena 面前自殺。

一向冷静嘅Athena 難得喊出黎，難得揾到一個適合嘅人但係就係佢面前自殺，依件事都更加堅定唔結婚嘅諗頭。依個故事係網上見到好似冇reference,大家當故事聽下就好

樓主寫得易明好睇繼續支持
想知除咗西西弗斯仲有無其他同哲學有關聯的神話故事可以睇下啊？

有咩書係講樓主講個啲神話
純粹想要個故事

終於睇晒
希望快啲有星座

準備要考試可能要等到星期三之後再更唔好意思啊

加油 會等你

等你

樓主會唔會講Morpheus

樓主記得攞1001同開新post

如果講完十二主神有機會就講埋啦

終於考完試盡量更完雅典娜就應該開新po

雅典娜和赫菲斯托斯

有一日Athena因為要製作一件武器所以去揾赫菲斯托斯（Hephaestus），啱啱被老婆阿芙蘿黛蒂（Aphrodite）綠完加拋棄嘅Hephaestus就睇中咗Athena。（係要幾冇腦先會咁做）佢就開始追住Athena而Athena因為唔想同佢交合就一直跑, 因為Hephaestus係瘸嘅所以一直都追唔到強壯嘅Athena。當佢向Athena射出精液嘅時落咗係佢嘅大腿上，Athena厭惡咁用羊毛氈撥走咗。精液滴到去人間被大地之母蓋婭（Gaea）受孕生出咗雅典後來嘅國王Erichthonius。Athena見到Erichthonius覺得自己對佢有責任所以當佢係親生仔咁湊大。

終於等到樓主考完試

戴左綠帽仲要強姦不成火神真係好慘

支持等你開新post

雅典娜與阿克拉妮

依個係由古羅馬詩人奧維德（Ovid）所改編嘅新神話之一，集錄咗係變形記（Metamorphoses）。

故事係講一個牧羊人嘅女名叫阿克拉妮（Arachne）佢嘅織布天賦非常之高，好快就成為咗一名出色嘅織布師傅。

題外話，係古希臘女性要有地位就一定要有價值，例如「舞妓」係希臘都有好高地位。古希臘嘅舞妓大多數都係賣藝不賣身，而且都有一技之長。係希臘做妓女都唔係一件容易嘅事，而有專業技能就更加罕有因為要有天賦或者用好多錢去裁培，阿克拉妮就係一個好例子。

回歸正傳，阿克拉妮因為自己高超嘅技術而非常自滿，從而宣揚自己仲勁過Athena（Athena係織布技術嘅發明者加守護神）。Athena非常之不滿所以就變成一位老太婆話要同阿克拉妮比賽，比賽嘅時候Athena喬裝成嘅老太婆同阿克拉妮講：

「永遠都唔好將自己同神比，乞求雅典娜嘅原諒，佢可能會饒恕你嘅靈魂。」

可惜死到臨頭嘅阿克拉妮依然唔覺得自己有錯，佢同老太婆講：

「哈！我只係講事實出黎，如果雅典娜真係咁不滿就叫佢自己下凡挑戰我。」

Athena 卸去喬裝露出真身，然後兩人便即刻開始比賽。Athena織咗一幅圖，裡面包含咗四幅人同神比賽然後神懲罰佢地挑戰神嘅畫象。阿克拉妮就揀咗神abuse人類嘅事蹟，例如係宙斯引誘人類同強姦佢之類。Athena見到非常之憤怒，因為阿克拉妮唔但之侮辱咗神而且仲織得比Athena本人好。

Athena將阿克拉妮嘅布撕碎然後好憤怒咁一邊打佢一邊鬧：

「咁鐘意織就繼織，織到你冇得唔織為止！你嘅後代將會為你愚蠢無知嘅行為負責！」-自譯

Athena用到黑毒藥，阿克拉妮嘅頭髮開始掉落，然後去到佢嘅鼻同口，體積都變到愈來愈細。佢纖細骨感嘅手指縮到去身旁，變成咗一隻嘔心嘅蜘蛛。

有冇邊個神唔係小氣鬼，好似少少嘢就會得罪佢咁

好仆街輸左都唔放過佢

咁其實我覺得懲罰阿克拉妮唔識尊重神都好合理嘅，而實際佢係唔係織得好啲都係題外話啦

咁都係講事實啫

1000